<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>絵空事</title>
  
  <subtitle>❉ PhantasmagoriA ❉</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://104639.binghuohunhewu.com/"/>
  <updated>2022-03-10T14:56:10.470Z</updated>
  <id>http://104639.binghuohunhewu.com/</id>
  
  <author>
    <name>冰火混合物</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>第一卷05</title>
    <link href="http://104639.binghuohunhewu.com/wanzai05/"/>
    <id>http://104639.binghuohunhewu.com/wanzai05/</id>
    <published>2022-03-09T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-03-10T14:56:10.470Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　流畅的音符自跃动的手指下飞出，最后一个音符完美利落地结束。<br>　　抬手按掉了录音键，姊小路千秋终于满意地点了头：“可以了。”<br>　　站在钢琴边的女孩子这才长出了一口气，肩膀也放松了下来：“……好累。”<br>　　“辛苦了，总之是结束了，剩下的后期处理我来做就是了。”<br>　　拖过凳子坐在钢琴旁边，玖渚白露问出了心底的疑惑：“但是，为什么会在这个时间点喊我来录校歌？”<br>　　“要是去音乐社团喊人，选人就要选半天，排练又要排个好几天，太费事了。”活动完手臂，音乐老师伸了个懒腰，“你的嗓子和乐感都好，领悟得也快，独唱应该也能符合要求，所以我就喊你来了。”<br>　　“所以说，为什么是校歌？”<br>　　“因为有人点名要校歌啊。”<br>　　“是校长要的吗？如果要拿这个版本出去放，我觉得会有点不太合适……”<br>　　“放心，不是拿去公开场合放的，那种场合还是放合唱版更好。”<br>　　“怎么会有人在私人场合听校歌啊？！”<br>　　“有的啊，而且这人你应该是认识的。”合上钢琴盖子，姊小路千秋瞥了她一眼，“风纪委的云雀，你知道的吧？”<br>　　“……”<br>　　“你这一脸吃了苦瓜一样的表情是怎么回事？”<br>　　“能请您把刚那个录音删掉吗……”<br>　　“好不容易录到一版完美版本，为什么要删掉？对了我还想问你呢，第一遍唱到一半的时候你自己就停了，你也是意识到了问题在哪吧？”把琴凳朝前挪了一段距离，尽职尽责的音乐老师盯住了面前的学生，“那个毫无感情的唱法，仿佛你就根本不是这个学校的学生似的，你那会到底是在想什么……”<br>　　被提问的少女下意识地错开了视线。<br>　　“算了。”放弃了追问，姊小路千秋叹了一声，“你一直都挺有主意的，应该也不用我多说什么吧。”<br>　　“……我还没有感谢过您。”<br>　　“嗯？”<br>　　“那时候我确实是把事情闹得很大，但是其实整体形势应该是对我不利的吧。然而到了最后，我没有受到任何来自于校方或者是其他学生家长的责难，就算是其他同学会在背后对我指指点点，也再没有一个人敢当着我的面提起那个话题。我不觉得杉浦先生或是杉浦太太会为了我做到这个地步，而且他们应该也没有这个能力。”<br>　　垂眼看着地板，玖渚白露轻声继续说道。<br>　　“另外我还知道，杉浦先生在某次投资失败后试图挪用账户里的抚养费，却在最后关头突然停手，在我还没发现这个事的时候主动来找我跟我道歉，再三保证以后绝对不会私自挪用我的钱……当时他的神色十分惊慌，我后来才想到，应该是有人发现了账户资金的异常，并且严厉地警告了他。”<br>　　女孩子抬起眼睛，看向对面微笑起来的成年女子。<br>　　“父亲那边应该再没有别的亲戚了，母亲这边也是只剩下杉浦太太。我能想到的，会在这两件事里出手的人，只有我现在的监护人——也就是您了。”<br>　　伸出手去揉着女孩子的头发，姊小路千秋笑眯眯地应了下来：“确实是我拜托了认识的人做的。我可是你的监护人，因为种种原因不能陪在你身边已经很失职了，当然要在能表现的时候表现一下嘛。”<br>　　“谢谢您……就是，那个…请您不要再揉了……”<br>　　“……哦。”觉得手感太好一时没忍住的姊小路千秋清了清嗓子，装作刚才无事发生，“你别动，我帮你复原一下。”<br>　　感觉着将头发重新理顺的那双手的温度，老实地低着头的少女突然想起了一件事。<br>　　“姊小路老师。”<br>　　“你说。”<br>　　“您之前是在意大利吗？”<br>　　“……”整理头发的动作停顿了一下，“这么说起来，你还记得？”<br>　　“记得什么？”<br>　　面前的女孩子脸上只有茫然，意识到了什么的姊小路千秋皱眉：“不对，不该这么问……我换个问题，你对我的事情知道多少？”<br>　　“……您是我的监护人，写进档案的那种。”<br>　　“是。”<br>　　“您跟我父母以前是同学，后来是同事，我父母的遗嘱里指定了由您担任我的监护人，但是您忙于工作没办法回日本来，不得不把我放到杉浦家。”<br>　　“还有吗？”<br>　　“在我还小的时候，您来过家里几次，是为了找我父母……是说什么，好像是…工作上的事……我应该有听到一些，是什么来着……”<br>　　努力在已经模糊不清的记忆残片里搜索着信息，喃喃自语的少女渐渐沉默了。<br>　　啪！<br>　　玖渚白露闻声抬头。<br>　　拍手打断了她思路的姊小路千秋伸手在她肩上一按：“可以了。并不是什么重要到非得想起来不可的事情，不用勉强自己。”<br>　　“是吗……”<br>　　“时间也不早了。”看了眼手表，音乐教师率先站起身来，“录音也搞定了，你可以回家了。有事的话就来音乐教室找我，没事的话也可以来，只要音乐教室没上课，你想在这里呆多久都可以。”<br>　　“您是要把音乐教室当成自己的专用房间吗？这样会不会被校长批……”话说到一半想起之前的对话内容，白露噎了一下，“不，没事……那我就先走了。”<br>　　双手撑在窗台上靠着窗台的女子摆了摆手：“路上小心哦。”<br>　　“嗯，老师再见。”<br>　　“再见再见～”</p><p>　　音乐教室的门打开又关闭，房间里只剩下了一个人。<br>　　勾起的嘴角拉平，脸上的笑容消隐无踪，背对着夕阳的姊小路千秋闭上眼睛。<br>　　半晌，她抬起右手，按在了左胸口。<br>　　从触感上确认了那个东西现在还好好地放在内袋里，心情复杂的女老师环视着教室。<br>　　在她搬起琴凳将之移回原位时，门突然被敲响了。<br>　　“哪位？现在已经放学了……你怎么又回来了？忘拿东西了吗？”<br>　　反手拉上音乐教室的门，玖渚白露张嘴想要说些什么，却没能发出声音。<br>　　“怎么这种表情？出什么事了？”<br>　　“姊小路老师……”<br>　　几步赶到女孩子身前，姊小路千秋的声音里带上了焦躁：“到底怎么了？”<br>　　咬了咬牙，少女终于颤抖着出了声。<br>　　“狱寺君说您一直在意大利。”<br>　　“嗯是啊，那又怎么……”<br>　　“我父母跟您是同事。”<br>　　“……”<br>　　“狱寺君认识您，您在意大利工作，泽田君是‘十代首领’，”句子开始颠三倒四，玖渚白露却越说越快，“他们跟您是同事，当时跟我说的是在为公司工作的时候遭遇意外而过世，我之前没有往这方面想，一直都没有放在一起考虑过……”<br>　　音调开始发颤，少女突然伸手抓住了现任音乐老师的衣服。<br>　　<br>　　“请告诉我……请您告诉我！”<br>　　<br>　　姊小路千秋踉跄了一步。<br>　　<br>　　“我父母就职的公司到底是……！”</p><p>　　握住她变得冰凉的手慢慢拉开，监护人一言不发地抬手，从衣服的内袋里取出一样东西。<br>　　然后，姊小路千秋把这个物品放进了被监护者的手里。</p><p>　　翼与贝壳。交叉的双枪。茛苕叶纹。居于其中的盾和子弹。<br>　　这枚小小的徽章如今躺在少女掌心之中，而其主人在一片静默之中终于开口。<br>　　<br>　　“……你其实已经知道答案了吧。”<br>　　<br>　　握紧了徽章，玖渚白露沉默不语。<br>　　掰开她的手指防止她把自己弄伤，一手按在徽章上的姊小路千秋叹息。</p><p>　　“『VONGOLA』——那就是我们家族的名字。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;center&gt;［家教同人］宛在水中央&lt;center&gt;第一卷　Roman·僕達の繋がる《物語》&lt;center&gt;05
    
    </summary>
    
      <category term="原创主角同人" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/categories/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E4%B8%BB%E8%A7%92%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="家庭教师HitmanReborn" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/tags/%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E6%95%99%E5%B8%88HitmanReborn/"/>
    
      <category term="宛在水中央" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/tags/%E5%AE%9B%E5%9C%A8%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E5%A4%AE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>第一卷04</title>
    <link href="http://104639.binghuohunhewu.com/wanzai04/"/>
    <id>http://104639.binghuohunhewu.com/wanzai04/</id>
    <published>2022-03-09T12:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-03-10T14:55:14.538Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　“那么今天的音乐课马上要结束了，留给各位同学的作……”<br>　　发言被骤然响起的下课铃声打断，已经站起来的姊小路叹了口气，顶着铃声继续说完了下半句。<br>　　“留给各位同学的作业是，请大家回去认真练习一下今天课堂上教授的这首歌，下节课我要随机点人来唱的。”<br>　　“啊？！”“不要点到我啊……”“还让玖渚来唱就完事了嘛！”“就是就是！”<br>　　合上花名册拿起课本，无视了各种哀嚎声的音乐教师一锤定音：“下课。”<br>　　学生们行礼完毕，老师转身离开。在她的身影从门口消失的瞬间——<br>　　椅子与地板摩擦发出吱嘎一声，玖渚白露忽然站起身，动作之迅速把围过来想要搭话的几个同学都吓了一跳。<br>　　“那个，玖渚同学你……”<br>　　“抱歉我有点事，现在要出去一下。”<br>　　敷衍地点了个头应了一声，少女迈步向外走去。<br>　　“——如果不是急事的话改天再聊吧。”<br>　　丢下这么一句话，玖渚白露步伐飞快地离开了音乐教室。<br>　　“……是在搞什么啦。”<br>　　愣了会儿才反应过来，被扔下的同学里有人忍不住抱怨起来。<br>　　“就是，这人怎么这样啊？”<br>　　“虽然唱歌是很好听没错，但是性格也太……”<br>　　“她是跟泽田很熟悉吗，泽田怎么会叫到她的？”<br>　　“不知道，泽田你是……泽田人呢？”</p><p>　　一路加快步伐走到楼梯间，玖渚白露停住步子。<br>　　确认了四周没有其他人，单手撑住墙的少女终于放松下来，缓缓地吐出一口气。<br>　　“这要怎么办……”<br>　　一句话未及说完，白露骤然抬头。<br>　　头顶传来的脚步声由远及近然后停止，接着楼梯上方冒出一个脑袋：“啊，找到了！”<br>　　“你怎么找过来的？——注意脚下！”<br>　　“哇！”跨过最后几级台阶时脚下一绊差点扑街，泽田纲吉在最后关头抓住了楼梯扶手才终于站稳。<br>　　“没扭到吧？”<br>　　“没事的，我已经摔习惯了……”没少被人喊成废柴的少年挠了挠头，回答了之前的问话，“就是看你朝这个方向来了，觉得你应该是在这里，所以就来看一下，没想到真的找到了。”<br>　　无语了一秒，玖渚白露决定转换话题：“所以是来找我的？有什么事？”<br>　　“就是那个，呃，我是要说……”停顿了一下，少年微弱却坚定的声音在楼梯间里响起，“谢谢你。”<br>　　“…不用谢。我一开始也没打算要帮你。”<br>　　“但是你那个时候不是……”<br>　　上方的楼梯再一次响起有些杂乱的脚步声，这次还伴随着“十代首领您在哪——”的呐喊。<br>　　话说到一半的泽田纲吉梗了一下，抬头望了一眼楼上，又把目光转向对面的少女。<br>　　忍不住叹了一口气，玖渚白露做出了“你随意”的摊手姿势。<br>　　接收到这个信号，泽田纲吉急忙朝着上方回了话：“我在这里！”<br>　　这次从楼梯上下来的人有两个。狱寺隼人一马当先跑下楼梯，直接冲到了纲吉面前，山本武紧随其后，不算太大的楼梯间顿时变得拥挤了起来。<br>　　“终于找到您了，十代首领！您下次有事的时候请一定要带上我！”<br>　　“阿纲你跑得太突然了，我们差点没追上。”<br>　　“抱歉……啊，总之我先介绍一下，这是狱寺隼人，然后这是山本武，两个人都是班里的……好吧你肯定也认识，我又说了废话……”<br>　　在场唯一的女生扫了一眼对面的几人：“确实认识，但是还是谢谢泽田君你给我介绍。”<br>　　泽田纲吉因为那个称呼而稍微一愣，狱寺隼人倒是抢先开口了：“你刚才干得不错，我狱寺隼人作为十代首领的左右手就勉强认同你吧。但是！为十代首领出力是你的荣幸，所以下次要更积极一点！”<br>　　“狱寺你这样说话会吓到人的。白露你唱歌很强嘛，没有加入社团吗？我认识几个音乐社团的人……”<br>　　“咦，你没参加社团吗？！明明唱歌这么厉害？！”<br>　　“是没参加但是那是有原因的，总之……”不得不举起一只手示意暂停，感觉事情变得更为复杂了的少女试图把事态导回正轨，“请先停一下，我是说……”<br>　　“嗯咳。”<br>　　一团混乱之中，第五个人的声音出现了。<br>　　四人同时抬头——<br>　　新上任的音乐教师正倚在楼梯扶手上，居高临下地俯视着学生们。<br>　　脸上没有什么表情，不知何时出现的姊小路千秋轻声问道。<br>　　“怎么回事啊，在吵架吗？”<br>　　狱寺隼人第一个出声，说的却完全不是一个话题：“我刚才就想问了，姊小路千秋，你怎么会跑到这里来当音乐老师的？！”<br>　　瞥了他一眼没有做出回答，扶着栏杆的人转头看向被围在最里面的少女：“白露。什么情况。”<br>　　“没什么……？”<br>　　听到回答的女子眉毛一挑。<br>　　这次立刻明白了她的意思，玖渚白露急忙摇头：“不是，是误会。真的没事，就是…呃，确实没什么事。”<br>　　一推栏杆站直了身体，再次开口时姊小路千秋的脸上浮现出了笑容：“原来如此，是我搞错了，实在是抱歉。那就不打扰同学们交流感情了，我就先撤了。”<br>　　“哦好，老师再见……”<br>　　在泽田纲吉茫然的道别声里走了两步，姊小路千秋突然啊了一声，回头：“白露？”<br>　　“我在。”<br>　　“明天下午放学之后，你要是没什么别的安排的话，来音乐教室一趟。我等着你。”<br>　　“好的，我会准时到的。”<br>　　朝学生们挥了挥手，这次音乐老师是真的离开了。<br>　　“还是没回答……”<br>　　听到了旁边狱寺的喃喃自语，泽田纲吉提出了疑问：“狱寺你认识姊小路老师？”<br>　　“…她算是有点名气的，在意大利。”看上去不是很想提这个话题，狱寺应了一句，转向站在另外一边的玖渚白露，“但是她应该很多年没回日本了，你又是怎么认识她的？”<br>　　沉默了数秒，玖渚白露才轻声回答。<br>　　“按档案来说，姊小路老师，应该算是我的…监护人。”<br>　　<br>　　<br>　　放学时间。<br>　　结束了一天的课程，从教室里走出的学生们笑着闹着，挤挤攘攘地向外涌去。在这种时候，逆人潮而行显然不是一个非常明智的决定。然而新晋音乐教师却似乎在应对人群拥挤的方面颇有心得，明明是字面意思上的逆流而上，一路上脚步居然未曾停下过一次，甚至还不时跟身边路过的同学微笑打招呼，完全是一副游刃有余的模样。<br>　　绕过最后一个拐角，向守在楼梯口的风纪委员点头示意，踏上最后十余级台阶后推开门扉，姊小路千秋走到了天台的铁丝网边。<br>　　“果然，还是高处的风景好看。”<br>　　将被风吹乱的头发拢回耳后，没有得到任何回应的女老师回头看去——<br>　　十多步开外，躺在天台中央的风纪委员长毫无反应，看上去像是睡熟了。<br>　　“……”盯着他看了几秒，姊小路千秋脸上忽地露出了一个诡异的笑容。<br>　　她抬脚向前走去，步伐稳定却几乎听不到脚步声。<br>　　——十五步。<br>　　手袖微微抖了一下，一根黑色的指挥棒滑落下来，在指间轻轻打了个转。<br>　　——十步。<br>　　抬起手腕，闭上一只眼睛，以指挥棒的尖端瞄准躺在地上的少年。<br>　　——八步。<br>　　然后她突然停下步子，微笑着看到躺在地上一直无甚动作的少年眉毛一抽。<br>　　——看来没估计错。<br>　　向前半步正正踏在云雀恭弥攻击范围的边界，姊小路抱着手臂在心底笑得前仰后合，脸上却还不动声色——然后在云雀恭弥猛然坐起身时，以调戏纯洁少年为乐的怪阿姨终于忍不住扭头噗出了声。<br>　　“姊小路千秋，”把名字念出了咬杀的味道，被打扰了睡眠的风纪委员长直接拎起了拐子，“还有什么话想说？”<br>　　努力把笑意压下去，姊小路千秋摆手：“抱歉抱歉，我是真的有事来找你的。”<br>　　“说。”<br>　　“之前说好的吧，把我加进音乐老师的应聘名单里，应聘成功与否不用你插手，作为交换，我录一版并盛中学的校歌给你。”<br>　　“录好了？”<br>　　“还没有，跟那孩子约好了明天下午见面，后天我再处理一下音频，处理好就可以给你了。”<br>　　“知道了。”停顿了一下，云雀恭弥注意到了她的用词，“‘那孩子’……本校学生？哪个社团的？”<br>　　“她应该没参加社团吧，至少我之前收到消息的时候还没有。”<br>　　回想起在教室里听到的歌声，姊小路千秋脸上浮现出柔和的笑容。<br>　　“……真的是，强到出乎我预料了啊。”<br>　　脚步骤停，云雀恭弥回身：“哪个班的？叫什么名字？”<br>　　“嗯？哦，一年A班，玖渚白露。理论上来说，我算是她现在的监护人。”<br>　　“你说很强是指……”<br>　　音乐老师直接比出大拇指：“以我‘指挥家·姊小路千秋’之名保证，你绝对会满意的。”<br>　　“是吗。”<br>　　将拐子收回，心情肉眼可见地变好了的风纪委员长笑了。<br>　　“——我记住了。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;center&gt;［家教同人］宛在水中央&lt;center&gt;第一卷　Roman·僕達の繋がる《物語》&lt;center&gt;04
    
    </summary>
    
      <category term="原创主角同人" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/categories/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E4%B8%BB%E8%A7%92%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="家庭教师HitmanReborn" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/tags/%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E6%95%99%E5%B8%88HitmanReborn/"/>
    
      <category term="宛在水中央" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/tags/%E5%AE%9B%E5%9C%A8%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E5%A4%AE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>第一卷03</title>
    <link href="http://104639.binghuohunhewu.com/wanzai03/"/>
    <id>http://104639.binghuohunhewu.com/wanzai03/</id>
    <published>2022-03-08T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-03-08T16:28:36.657Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　“喂。”<br>　　站在走廊边凝望着窗外风景的人动作稍微一滞，随后回头看了过来。<br>　　双手还插在兜里的狱寺隼人扬了扬下巴：“玖渚白露，是吧？”<br>　　“是的。”将身子完全转了过来，留着及腰长发的女生轻轻点头，脸上没有什么表情，“狱寺君有事吗？”<br>　　“你跟十代首领什么关系？”<br>　　思考了一下才明白了对方嘴里那个代称是在指谁，玖渚白露皱起眉头选择着措辞：“…如果你是说泽田君的话，确实是之前就认识。”<br>　　“哼，是吗，你还挺有眼光的。不过你听好了，十代首领以后会是……”<br>　　“你们在这里聊什么呢？”<br>　　突然冒出的声音打断了两人的对话，主动搭话的山本武非常自来熟地站到了狱寺旁边：“哟，你是玖渚对吧？这还真是挺奇妙的组合啊。”<br>　　“山本君好。”后退了小半步打过招呼，稍为放松了一点的玖渚白露打量了一下走廊上的场面，转向在场的另外一人，“虽然不知道狱寺君是打算说什么，但是接下来就要到音乐课的时间了，我想提前一点去音乐教室，如果不是很紧急的事情的话，可以下次再说吗？”<br>　　“啊？！什么叫‘不是很紧急的事’，十代首领的事情明明就是……”<br>　　抬手一把摁住狱寺的肩膀，山本武笑着拉开了话题：“原来如此，你也是听说了音乐课要来新老师的消息了吧？听说这位姊小路老师非常厉害，我也很期待接下来的……怎么了？你们俩的表情都很奇怪啊。”<br>　　白露摇了摇头：“没什么，只是我认识一个姓姊小路的人，我在想会不会是同一个。”<br>　　“我倒也知道一个姓姊小路的，不过那个女人肯定不会跑到日本来当什么音乐教师的。”狱寺啧了一声。<br>　　“是吗，那正好一起去音乐教室看看？”<br>　　被邀请的人却直接后退了一步：“谢谢，但是我觉得我还是自己去比较好。”<br>　　“既然你这么说的话，那我还是跟狱寺一起走吧。”山本武笑了笑。<br>　　“……”垂下眼帘沉默了一会，女孩子呼出一口气，“不好意思，那我先过去了。”<br>　　直到她的身影从走廊上消失，朝身后瞥了一眼的狱寺隼人才迈开步子：“怎么回事？后面那群人又是什么情况？”<br>　　“也没什么，只是她的人缘不太好。”走在旁边的山本武脸上的笑容消失了，“跟谁多聊两句的话就会被围观，她应该挺不喜欢这个状况吧，所以在学校里根本不跟别人接触。”<br>　　“人缘不好是怎么回事，总不能是因为身高比某些男生还高所以被欺负了吧？”注意到前面的其他同学极不自然地站到了走廊边缘还都在窃窃私语，狱寺啧了一声，“这什么摩西分海啊……”<br>　　“按棒球社的后辈的说法，她跟校园暴力事件有关，还把一个高年级学长逼到退学了。”<br>　　狱寺隼人步子一顿：“你信？”<br>　　“不信。”绕过最后一个转角，山本武看到了音乐教室的门，“哦，可能还真的是她认识的人。”<br>　　站在音乐教室门口的玖渚白露正朝着门里鞠躬行礼，进门时脸上还带着笑容。<br>　　“十代首领应该已经到了，等下你别跟我抢座位，我要坐到……”狱寺隼人大步朝前，一脚迈进门内却骤然急刹车，“姊小路千秋？！”<br>　　跟在后面的山本武差点撞上去。<br>　　还没走到自己座位上的白露惊讶地回头。<br>　　坐在座位上的泽田纲吉茫然地发出了“啊？”的声音。<br>　　而事件的中心人物，现在站在讲台上的音乐老师，面对着表情各异的学生们，却只是笑眯眯地拍了拍手：“是‘姊小路老师’。来，大家都坐下吧，音乐课马上要开始了哦？”<br>　　<br>　　<br>　　“因为今天是我第一次来上课，我也想知道一下大家现在的水平如何。”<br>　　从钢琴边站起身，新任音乐教师拿起了花名册。<br>　　“我看看……嗯，”手指划过纸面上的一个名字，女老师抬头，“就你了。泽田同学？”<br>　　教室里出现了一阵轻微的骚动，但随后就因教师的扫视而平静了下来，所有人都朝着一个方向看去。<br>　　被点到名字而不得不起立的泽田纲吉忍不住咽了一下唾沫，僵硬地杵在座位上接受全班目光的洗礼。<br>　　“放轻松一点，刚才不是都已经全班齐唱过两次了吗？只要唱前面一段就可以了。唱得好的话，我会加课堂表现分哦。”<br>　　“好……好的。”<br>　　尽职尽责的老师回手在钢琴琴键上按出几个音：“就从‘夕阳西下’这句开始吧。准备好了吗？”<br>　　紧张到说不出话的可怜少年用力点了点头。<br>　　“预备，唱。”<br>　　“夕阳——呃！”<br>　　张嘴第一个词就极其惨烈地破了音，泽田纲吉整张脸憋得通红，剩下的音卡在了嗓子里再也吐不出来。<br>　　“……完全跑调了啊。”<br>　　“对不起……”一片窃窃私语和哄笑声里，当事人微弱的道歉声几乎被淹没了。<br>　　啪地一声反手将花名册拍在钢琴上止住了所有杂音，音乐老师看着可怜巴巴的少年好一会，终于叹了口气。<br>　　“这样。泽田同学，你点个人来替你唱吧。”<br>　　“咦？”<br>　　“找个你觉得唱歌唱得好的人，代替你唱一下这首歌，”女教师将目光从他身上移开，意有所指地看向另外一人，“让我了解一下你们班的水平，也帮你把课堂分往上拉一下。”<br>　　教室里瞬间鸦雀无声，不少人都立刻低下头试图减少自己的存在感，狱寺隼人却是一副恨不得直接从座位上蹦起来的模样，满脸跃跃欲试。<br>　　笑着瞥了这个积极分子一眼，姊小路千秋转眼去看泽田纲吉，随后微微一愣。<br>　　站在座位上的少年脸上写满了期待——但是他并没有去看身边的狱寺。<br>　　他的视线彼端，坐在那里的人是……<br>　　姊小路千秋倏然皱起了眉头。<br>　　<br>　　<br>　　听到老师要求的条件时，脑海里立即蹦出了一个名字。<br>　　他下意识地转头——<br>　　<br>　　玖渚白露低着头正在认真整理自己的裙摆，课堂上的一切仿佛和她没有丝毫关系。<br>　　<br>　　心中的期待渐渐冷却下来，泽田纲吉默默垂下了眼睛。<br>　　<br>　　余光范围里忽然有什么东西一晃。<br>　　他抬眼望去。<br>　　<br>　　双手握住椅子边缘，女孩子把椅子朝后挪了一下。<br>　　再次抚平裙子，双手交握，玖渚白露稍稍侧头，朝着这边看了一眼。<br>　　一瞬的对视后，她收回目光，沉默地坐直了身体。<br>　　<br>　　在一大片垂着头的人之中，抬头挺胸端坐着的人的身影格外显眼。</p><p>　　泽田纲吉深吸一口气，将内心翻涌的情绪压下。<br>　　然后他站直身体，朝着不知为何表情十分复杂的音乐教师开口。<br>　　<br>　　“——我想拜托玖渚同学。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;center&gt;［家教同人］宛在水中央&lt;center&gt;第一卷　Roman·僕達の繋がる《物語》&lt;center&gt;03
    
    </summary>
    
      <category term="原创主角同人" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/categories/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E4%B8%BB%E8%A7%92%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="家庭教师HitmanReborn" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/tags/%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E6%95%99%E5%B8%88HitmanReborn/"/>
    
      <category term="宛在水中央" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/tags/%E5%AE%9B%E5%9C%A8%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E5%A4%AE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>第一卷02</title>
    <link href="http://104639.binghuohunhewu.com/wanzai02/"/>
    <id>http://104639.binghuohunhewu.com/wanzai02/</id>
    <published>2019-09-16T12:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-03-08T16:19:57.665Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　玄关传来了声音。<br>　　正在房间里忙碌的泽田奈奈放下手里的活走出房间，意外地看见自家儿子正在换鞋：“怎么现在要出去？”<br>　　“嗯，我去同学家一趟……晚饭之前回来。”<br>　　“哎呀这么快就在新学校里交到朋友啦？！妈妈好高兴哦！”<br>　　“……是班里的同学生病请假了。”然后班里的人都不愿意去探望，结果这个差事最后就落到了自己头上……回想起教室里的推锅场面，泽田纲吉叹了一口气，看向手里写着姓名、家庭电话和住址的字条，“刚才打电话也没打通，我直接过去看看情况算了。”<br>　　——不过，说是“朋友”可能也没错？<br>　　“那也很好啊，你去探望一下说不定就可以跟人家做朋友了呢。”边擦手边走到纲吉背后，泽田奈奈弯腰看向自家儿子手上的纸条，“‘玖渚白露’……啊啦，是女孩子？你要是交上朋友了，记得把人带来家里哦？”<br>　　“不是那回事啦……”<br>　　“咦？这个地址？”<br>　　听到母亲迟疑的声音，泽田纲吉停下了系鞋带的动作：“怎么了？”<br>　　“这个地址我是知道的，”泽田奈奈单手托着脸颊回忆着，“虽然只是认识的程度，不是很熟悉，但是那家的先生我记得…好像是姓‘杉浦’啊。”<br>　　“哈？”茫然了一瞬，纲吉想到了一件事，“她该不会是随母姓吧……难道是父母离婚了吗？”<br>　　“也不对啊，杉浦太太的旧姓应该是夏川……”<br>　　看着自家儿子困惑的表情，泽田奈奈想了想，摇摇头：“阿纲你去吧，记得到时候要稍微注意一点哦，不要搞不清楚情况就胡乱说话。”<br>　　“哦…好，我知道了。”<br>　　换好鞋子站起身，纲吉拎起放在旁边的袋子：“那，我出门了。”<br>　　“嗯，早去早回哦～”<br>　　<br>　　<br>　　距离确实不是很远，也难怪这锅会被推到自己头上。<br>　　捏着字条走在去往玖渚家的路上，泽田纲吉有一搭没一搭地想着。<br>　　……不过，有一点很奇怪。<br>　　放学之后老师问“谁要去探望”的时候自己正在走神，完全没听到生病的同学到底是谁，最后是小学时的同班同学喊着“阿纲家离那里比较近”，自己才会被老师点名委托了的。<br>　　对了，就是这里很奇怪。<br>　　大家升入国中才两个星期，现在的很多同学跟她不熟，不太愿意去也是可以理解的。但是为什么她以前的同学也不肯去看她呢？<br>　　总不能是…她以前的同学都讨厌她……吧？<br>　　胡思乱想着踢飞了一块小石子，看到前面的拐角，泽田纲吉确认了一下地址。<br>　　——没错，就是这里了。从这里拐过去的话就……<br>　　“你给我回去！”<br>　　突然爆发出来的男人的吼声吓得他一个哆嗦。搞不清楚前面到底发生了什么，泽田纲吉尽量蹑手蹑脚地蹭到墙角边，探出头望了过去。<br>　　绕过拐角不远处，前方的一幢小房子门口，一个男人把手里的大件行李砸进了轿车后备箱。<br>　　“老公，不要跟不懂事的小孩子生气呀。”轿车前排的窗户放了下来，一名中年女性细声细气地劝说着，“白露你也是，快回屋里去，别给邻居添麻烦。”<br>　　然而站在院门口的女孩子执拗地摇着头，双手紧紧地抓住了轿车的后视镜：“不行……求您了，请您不要去……”<br>　　“阿姨说话算话，旅费算我们从你这里借的，这趟我们也就出去一个星期，回来的时候这次投资的资金也能拿出来了，到时候就还你，这样你可以安心了吧？”<br>　　“钱之类的怎样都好，我根本不是在说这个！哪怕是晚一点也行，拜托您了！”<br>　　咣地一声关上了后备箱，中年男人对她的哀求理都没理，直接拉开了车门：“别再耽误时间了，现在去机场的话还赶得及。”<br>　　“机票钱您回头可以从我的抚养费账户里扣掉，就算是我出的钱！”拉着后视镜不放的女孩子整个人连同声音都在抖，“我现在没办法说，但是是有原因的！求您了！”<br>　　“你这孩子…我们整个行程都已经定好了，改一个时间，后面所有的安排都要改变，又不是你说的这么简单……生活费也给你了，食材也给你备了，这么大的人了，不要总缠着我们撒娇啊？”<br>　　“你说得太委婉了，她听不懂。我说直接点。”<br>　　打断了女人的话，手握方向盘的男子侧过头，看向还打算再说些什么的女孩子。<br>　　“——我们家的事，用不着你来指手画脚！”<br>　　一瞬间，女孩子的身形僵硬了。<br>　　在她无意识地微微缩手的时候，小轿车突然一个加速。<br>　　显然是完全没预料到轿车会启动，玖渚白露急忙后退——但是还是慢了一步，左手撞在了后视镜上。<br>　　“呜？！”<br>　　“啊！”<br>　　压着左手后退靠在院墙上的女孩子一愣，抬头看向惊叫声传来的方向：“泽田君？你怎么在这儿？！”<br>　　惊呼出声的泽田纲吉这才想起自己身处的环境，只能一脸尴尬地从藏身的拐角处走了出来：“呃，你的手没事吧？”<br>　　“没事，只是擦了一下吓到了，没有受伤……”<br>　　把视线从自己的手上移开，玖渚白露转头看向轿车离开的方向。<br>　　注意到她的表情变化，泽田纲吉跟着看了过去。<br>　　刚刚开出去的小轿车现在在十几米外停住了，从窗户探头出来的中年女性看着这边，似乎是松了一口气的样子：“没受伤是吧？那我们走了，要好好看家啊！”<br>　　“请等一……！”<br>　　小轿车绝尘而去，甚至没有给她再说完一句话的机会。<br>　　盯着车辆消失的方向看了好几秒，玖渚白露收回了视线，转过头来：“泽田君是有事来找我吗？”<br>　　泽田纲吉急忙把手里的袋子递了过去：“因为你请了病假，老师让我来看一下你的情况，作业也装在里面了。”<br>　　“我没什么事，下午的时候已经退烧了，谢谢关心。”打开袋子翻看了一下内容物，神色格外疲惫的女孩子点了点头，“特地跑来一趟，麻烦你了。”<br>　　“没事的，我家离这边也比较近。”悄悄观察着她的表情，泽田纲吉有些不知该如何开口，“其实刚才我不是故意要偷听的……”<br>　　“……无所谓了。”<br>　　“啊？”<br>　　“……”嘴唇颤动了几下，最终却什么都没能说出来，玖渚白露再出声时已经换了话题，“抱歉，我现在没办法招待你，改天再说吧。我先回去了。”<br>　　“哦，好的，你好好休息啊。”<br>　　点了点头作为回应，孤身一人的女孩子慢慢地走进了院子里，然后院门关上了。<br>　　站在原地愣了两三秒，很多事情都还没搞清楚怎么回事的泽田纲吉一头雾水地踏上了回家的路。<br>　　<br>　　<br>　　然后他的疑问之一，在晚饭的时候从电视机里得到了回答。<br>　　“今天傍晚七时许，由东京羽田机场飞往九州的一架波音飞机在起飞时冲出跑道，机身折成四节后起火爆炸。该航班上有乘客和机组人员共110人，目前伤亡情况……”<br>　　手里的碗掉在了桌子上。<br>　　“阿纲？”<br>　　“我……”在母亲诧异的目光里猛地站了起来，泽田纲吉深吸一口气推开了椅子，“我去打个电话！”<br>　　冲到了电话前面，他摸出那个纸条，直接按下了号码。<br>　　等待提示音一声一声不紧不慢地响着，泽田纲吉紧紧地攥住了话筒。<br>　　然后电话接通了。<br>　　“喂，请问是哪位？”<br>　　“是我……”<br>　　“……”<br>　　对面突然沉默了。心里发慌的少年努力控制着自己的呼吸：“刚才…刚才电视里在放新闻……”<br>　　“……嗯，我看到了。”<br>　　“新闻里说有架飞机失事了……那个，我、我是说……”他拼命地组织着词汇想要表达自己的意思，然而越是想说些什么脑子里越是一片空白，连舌头都开始打结，完全不知道该说什么。<br>　　电话那头的声音顿了一下才缓缓响起：“我知道……谢谢。”<br>　　“可是我……”还什么都没说……<br>　　“我知道。”<br>　　女孩子的声音自电话另一端传来。<br>　　“……我知道的。谢谢你。”　<br>　　<br>　　<br>　　请假了数天之后，玖渚白露终于再度出现在了学校里。<br>　　那之后的生活仿佛又回到了“正轨”。<br>　　总是在集体活动里拖后腿的泽田纲吉获得了“蠢阿纲”的外号，开始逃课早退；既没有好朋友也没有参加社团的玖渚白露在班里仍然像个透明人，毫无存在感。<br>　　<br>　　——直到那一天，泽田奈奈从自家的邮筒里，翻出了一张“家庭教师”的传单。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;center&gt;［家教同人］宛在水中央&lt;center&gt;第一卷　Roman·僕達の繋がる《物語》&lt;center&gt;02
    
    </summary>
    
      <category term="原创主角同人" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/categories/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E4%B8%BB%E8%A7%92%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="家庭教师HitmanReborn" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/tags/%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E6%95%99%E5%B8%88HitmanReborn/"/>
    
      <category term="宛在水中央" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/tags/%E5%AE%9B%E5%9C%A8%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E5%A4%AE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>第一卷01</title>
    <link href="http://104639.binghuohunhewu.com/wanzai01/"/>
    <id>http://104639.binghuohunhewu.com/wanzai01/</id>
    <published>2019-09-10T17:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-03-08T15:08:28.618Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　——今天真是太倒霉了。<br>　　后背撞在墙上的时候，泽田纲吉如此想着。<br>　　被同学嘲笑，被老师批评，不小心打碎了喜欢的杯子，妈妈有事出去了晚上才回家，然后现在——被不良青年堵在了巷子里。<br>　　他没有反抗的勇气。热爱鬼畜教育的家庭教师也好，能够并肩作战的朋友们也罢，这些人都要在一年之后才会出现在他的身边，于是对未来波澜壮阔的故事还一无所知的废柴现在只能在小混混们凶狠的目光中缩在墙角瑟瑟发抖，犹如一只被强敌环伺无路可逃的可怜兔子。<br>　　头顶的蝉鸣声断断续续，树下的少年颤抖着掏出了钱包。然而打劫者们显然对于钱包的内容物十分不满，站在对面的不良少年龇牙咧嘴地嘟囔着“就这么点？小子你耍我们？”之后又握着刀子冲他比划来比划去。而他努力地再向墙角缩了缩，恨不得整个人都跟广告纸一样贴在墙上。<br>　　砰咚。<br>　　重物坠地的声音令小混混们同时回头，他也从缝隙里看到了声音的来源。<br>　　一个鼓鼓囊囊的购物袋躺倒在地，它的主人就站在巷子口。<br>　　“喂喂，别多管闲事哦。”<br>　　目击了打劫现场的女孩子大概是被眼前的场景吓坏了，呆呆地站在原地没有动作。<br>　　“还不滚啊？哦，你也想陪我们玩玩？”<br>　　像是现在才反应了过来，脸色惨白的女孩子蹬蹬倒退了两步之后，突然深吸一口气，伸手从衣服口袋里拽出了一个绳圈。<br>　　在所有人不明所以的目光里，绳圈末端的东西也被扯出了口袋。<br>　　——那是一只哨子。<br>　　“喂！你该不会！”<br>　　不等对方把话说完，女孩子已经憋足了气用力吹响了哨子。尖锐的哨声在小巷里回荡，一时间把蝉鸣都压了过去。<br>　　一干人等面面相觑，随后领头的小混混啧了一声：“今天就先放过你了，你给我们等着！撤！”<br>　　树上的蝉再一次开始了有气无力的鸣叫。不良少年们已经逃得无影无踪，巷子里只剩下了一个人。<br>　　女孩子一言不发地弯下腰拎起购物袋，像是什么都没发生过一样转身就走。<br>　　“请…请等一下！”<br>　　比蝉鸣更微弱的声音。<br>　　然而少女停下了脚步，沉默地看了过来。<br>　　鼓足勇气才发出了声音的泽田纲吉咬咬牙，再开口时发出的声音依然在颤抖。<br>　　“谢谢你……”<br>　　“……建议你赶快回家去。我只是把他们吓走了而已，如果他们再拐回来的话事情就麻烦了。”<br>　　“嗯…哦，好的。”<br>　　甚至不敢抬头看帮了自己大忙的女孩子，废柴少年低垂着头，慌慌张张地走向了自己家所在的方向。<br>　　——然后在连续拐过了三个拐角之后，他不得不挥着手臂拼命解释：“不，那个，我不是跟踪……我家也在这边，真的，我不是故意的！”<br>　　皱着眉的女孩子最终叹了一口气：“明白了，我相信你，所以你放轻松一点。”<br>　　“太好了……”<br>　　“……为什么是在看着地面回答啊。”<br>　　“咦？啊？”下意识地抬头看向对方，视线交汇的瞬间泽田纲吉急忙转开了眼睛，“对、对不起……”<br>　　“跟别人说话却不看着对方的眼睛是很失礼的行为，以后不要再这样了。”<br>　　“可是…可是我是第一次跟女孩子说话……”<br>　　“…………”<br>　　“对不起！”<br>　　“不…没事，算了。我回去了，再见。”<br>　　“请等一下！啊，我叫…我叫泽田纲吉，认识我的人都叫我废柴纲……咦，那个，总之汉字的写法是……”<br>　　“……我知道。”<br>　　“嗯，毕竟我是有名的废柴来着，哈哈，哈……就是，呃，”在目光注视下，泽田纲吉的声音越来越小，“想问一下你的名字……”<br>　　没有得到回应。大概是生气了吧，被自己这样的废柴问名字什么的……这么想着的少年抬起头悄悄瞟了一眼。<br>　　对面的少女僵硬地站着，脸色变得比刚才更加苍白，几乎都可以用病态来形容了。<br>　　“你……你还好吗？”<br>　　摇了摇头，女孩子终于开口，声音有些嘶哑。<br>　　“はくろ。”<br>　　“hakuro？汉字应该写成…白……”<br>　　“‘白露’，‘二十四节气’的‘白露’。”<br>　　抬起手在空气中一笔一划地书写出两个透明的字，与泽田纲吉面对面的女生轻声回答道。<br>　　“数字的‘玖’，河岸的‘渚’——玖渚白露。”</p><p>　　面汤散发着醇厚浓郁的香气，细细的面条在汤里若隐若现，铺在最上面的叉烧海苔和葱花在蒸汽中显得更加诱人，切开的卤蛋的溏心正缓缓地淌落。<br>　　对着面前的拉面吞咽了一下口水，泽田纲吉伸手去摸口袋，然后愣在了当场——刚才钱包被抢走了，现在身上一枚硬币都没有。<br>　　“对不起，我还是……”<br>　　“我知道你没钱了。”坐在旁边的女孩子朝着柜台里推出一枚500円硬币，意有所指地瞥了一眼少年正咕咕作响的肚子，“是请你的。”<br>　　“让女生请客，小子你可真行啊。”凑过来的店主哈哈地笑着拍了拍面红耳赤的少年的肩膀，“丫头你可有阵子没来了，家里出事了吗？”<br>　　“……”没有回答这个问题，女孩子另起了话头，“店门口的告示……您真的要走了吗？”<br>　　“是啊，明天就关门回老家了。”将第二碗拉面推到她面前，环视了一圈空荡荡的店铺，头发花白的店主叹了口气，“毕竟老婆子需要我照顾嘛。好了不说了，这碗算我请你的！”<br>　　“那可不行，不能让您亏……”<br>　　话说到一半突然没了声音。泽田纲吉回头看去，身边的少女把手里有些褪色的碎花布钱包整个翻了过来，对着桌子用力一抖。<br>　　叮铃咣啷的声响过后，将掉到桌面上的硬币一字排开，玖渚白露皱起了眉头。<br>　　“一，二，三，四……50，呃，450……”<br>　　点完了数，泽田纲吉转脸看向拉面店的墙壁，菜单上“豚骨拉面”下面明明白白地写着个500。<br>　　“……”<br>　　“……”<br>　　“啊哈哈哈哈！”倒是店主先笑出了声，“没事没事，都说了是请你的！”<br>　　“可是您明天不是就要……”<br>　　“不然这样吧。”将桌子上的硬币推回少女面前，老人笑了笑，“很久没听过你唱歌了。”<br>　　“……”<br>　　“上次来的时候你不是说，你朋友教了你一首外国的歌吗？就那个吧，我也想听听外国的歌是啥样啊。”<br>　　“……我知道了。”<br>　　将凳子往后挪了一下，玖渚白露站起了身。<br>　　扶着桌面的左手轻轻地敲着拍子，然后歌声流淌而出。<br>　　以异国的语言写就的歌曲在小小的拉面店里响起。即使仅有的两名听众都完全不明白歌词的意思，那曲调也已经表达出了其中深蕴着的感情。<br>　　将这样的曲调咏唱出来的，是沉静而柔和，纯粹却又坚定，有如折射着光芒的水晶一般干净的声音。<br>　　直到一曲结束，歌者重新落座，听众之一终于长出了一口气，点点头：“还是跟以前一样，很擅长唱歌啊。真是谢谢你了。”<br>　　女孩子摇了摇头：“是我该说谢谢，您家的拉面一直都很好吃。”<br>　　“哎，赶快吃赶快吃，不要再放啦！小子你也是，别发呆了，赶快吃面啊，再放就不好吃了！”<br>　　“啊……啊，”终于回神的泽田纲吉意识到自己这样不够礼貌，慌里慌张地比划着，“我听不太懂，但是真的唱得很好听，总觉得有种悲伤的感觉……总之真的很厉害！”<br>　　面前的女生脸上露出了一点讶异，随后她低垂了眼帘，微微地笑了。<br>　　“谢谢夸奖。”</p><p>　　<br>　　那之后泽田纲吉偶尔会在街上碰到她。基本上每次偶遇，玖渚白露手里都拎着一大堆的东西，两个人站住步子打个招呼稍微聊两句，接着就各自回家了，除此之外再没有什么交集。<br>　　不过即使如此，他也认为两个人已经是朋友了——因为自己敢主动交谈的女生的个数实在是屈指可数，而她看上去也不像是朋友很多的人。<br>　　他觉得这样的关系很轻松，就这么维持下去也还不错。<br>　　<br>　　只是，事情并不会总是如人所愿。　　</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;center&gt;［家教同人］宛在水中央&lt;center&gt;第一卷　Roman·僕達の繋がる《物語》&lt;center&gt;01
    
    </summary>
    
      <category term="原创主角同人" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/categories/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E4%B8%BB%E8%A7%92%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="家庭教师HitmanReborn" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/tags/%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E6%95%99%E5%B8%88HitmanReborn/"/>
    
      <category term="宛在水中央" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/tags/%E5%AE%9B%E5%9C%A8%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E5%A4%AE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>序· BAD APPLE!!</title>
    <link href="http://104639.binghuohunhewu.com/wanzai00/"/>
    <id>http://104639.binghuohunhewu.com/wanzai00/</id>
    <published>2019-09-08T17:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-09-11T15:06:39.966Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　“喂？”<br>　　“……是、是我。”<br>　　“有事吗？”<br>　　“……”<br>　　“不说的话，我要挂掉了。我这边现在有点忙呢。”<br>　　“…有人会死……”<br>　　“是么。”不置可否的语气。<br>　　“我不是在开玩笑…虽然的确跟我所知道的有了出入，但是还是…大致的走向应该是不会变的，恐怕就是在最近……”<br>　　走廊上的人们在奔跑。她闭上眼睛靠在墙上，没有回答。<br>　　“请…请务必要相信我，我不是在开玩笑，真的……”电话那面的女孩子声音有些发颤。“虽然有人说搞不好是黑化了，但是…但是……那个，我现在说不太清楚，可是请一定要相信我！”<br>　　“我知道了。要挂了哦。”<br>　　“咦？……等一下，请务必相信我！请等一下！”<br>　　“我并没有不相信啊。”黑发之下重新睁开的深黑色双瞳里，有某种情绪被压了下去。“……已经开始了。”<br>　　“哈？”<br>　　与那声短暂的疑问同时响起的，是一声巨响。<br>　　“怎么…怎么回事？刚才那是什么声音？”<br>　　“不是告诉你了吗。”她加重了语气，重复了一次刚才所说的句子。“我说，已经开始了。”<br>　　“怎么会…怎么现在就！我…不是，怎么办…怎么办……”<br>　　“谢谢通知。那么，我要挂了哦。”<br>　　“不…那个……我…我……”电话那面的人用颤抖着的声音，几乎要哭出来一般地终于喊出了声。“……请不要死！”<br>　　“……”<br>　　“请，请不要死掉……谁都好，大家、大家…大家都不要死……不要……”<br>　　她在对方再也无法抑制的啜泣声中挂掉了电话，转身抬手轻叩了三下，接着推开了面前的门。<br>　　<br>　　窗外的太阳正在坠落。<br>　　被风扬起的窗帘下，站在窗口的人回过身来，熟悉的身影周围多了一圈金红色的镶边。<br>　　刚才还连续不断的枪炮声现在已经逐渐地减少了，于是青年的声音得以清晰地传进她的耳朵。<br>　　“……玖渚。”<br>　　“是，我在。首领有什么吩咐吗？”<br>　　“现在暂时没有。不过……”<br>　　“不过？”<br>　　“等下我要出去一下。”<br>　　她点了点头：“我知道了，我去找岚守大人……”<br>　　手指无意识地在桌面上敲了敲，彭哥列的现任首领打断了她的话：“不用。谁都不用喊，我自己去就够了。”<br>　　“……您知道自己在说什么吗？”<br>　　“我当然知道。”<br>　　脸色骤然沉了下来，年轻女子上前一步，张嘴出声的刹那却突然身子一晃。<br>　　“玖渚？”<br>　　单手抓着桌边勉强地撑住了身体，弯腰揪住胸口的女性大口地喘息着，额头上全是冷汗。<br>　　“你没事吧？！”<br>　　摇头避开泽田纲吉伸过来试图搀扶的手，平定了呼吸的女子左眼里有淡金色的光芒正在缓慢地褪去。<br>　　收回手臂，泽田纲吉皱起眉头盯着她：“真的没事？”<br>　　“声音。”<br>　　“啊？”<br>　　重新站直了身体，左手揉着眉心的年轻女子低声提问：“刚才……你有没有听到什么声音？”<br>　　“什么声音？”<br>　　“……大概是我多心了，没事。谢谢。”<br>　　微微地叹了口气，泽田纲吉抬手在她肩膀上轻轻一按：“不用去喊人了，听我的。”<br>　　“……”<br>　　“就算你露出这种表情也没用的。这次……只能是我去，只能是我自己去，其他人没办法解决。所以，抱歉了。”<br>　　肩膀上的重量消失了。<br>　　彭哥列的首领迈步走向门口。<br>　　颤抖着手臂握紧了拳头，年轻女性骤然旋身。<br>　　“…泽田君。”<br>　　停下即将迈出门口的脚步，泽田纲吉因着这个今天第一次听到的称呼回头，目光与站在原地的女子交汇。而那个背光站着的人随即低垂了眼帘，向着门口走了过来。<br>　　“什么事？”<br>　　直到两人间的距离不足二十厘米，对方终于再次抬眼，直对上他的目光。<br>　　那个表情之中所包含的某种情绪令泽田纲吉觉得事情似乎有哪里不太对劲。“……什么事？”<br>　　银光一闪。<br>　　猛地倒退两步堪堪闪过匕首的锋芒，泽田纲吉抬腕格住对方的右手：“搞什么鬼——玖渚白露你疯了吗？！”<br>　　唇角微微向上勾起，玖渚白露给予的回应是毫不拖泥带水的新一轮攻击。<br>　　“所以说！你到底……”感觉到身后房门再次被推开的泽田纲吉趁隙回头，看清楚来人的下一瞬间急忙把头转了回去勉强躲过一击，同时喊出声来，“山本你来得正好，快来帮……”<br>　　咚。<br>　　在露出惊诧表情的同时，泽田纲吉的身体向旁边歪了下去。<br>　　甩开手里的匕首接住倒下来的人，年轻的女子微微眯了眼：“…山本君你是不是太用力了？”<br>　　“唔…只是这个程度的话应该还没问题，不过等一下阿纲醒过来之后大概会发飙吧。”山本武苦笑着挠了挠头，把已经晕过去的泽田纲吉搀起来放到背上，“合作愉快？”<br>　　抬手跟他击了个掌，玖渚白露掏出发卡开始扎头发：“合作愉快。话说这是第几次合作敲人闷棍了……”<br>　　“反正敲倒阿纲还是第一次，大胜利呢。”调整了一下背人的姿势，山本武看向对方，“你是打算？”<br>　　三下五除二把头发拢好，年轻女子变戏法一样摸出了隐形眼镜的盒子：“他说对面点名要找彭哥列首领。”<br>　　“…你现在走应该还来得及……”<br>　　“多谢好意，不过——我留下来不就是为了应付这种事嘛。”<br>　　“……我知道了。”<br>　　把一串钥匙塞到山本武手里，玖渚白露开始解自己的风衣扣子，嘴里还在不停地念叨：“这串钥匙等他醒过来直接交给他，他知道怎么用。公事上相关密码有不知道的就去问云雀学长，我的私人事务出现任何问题找方医生，还有一个匣子——”<br>　　“等下，你先停。”山本武抬手打断了她的话，“我现在就得撤了，还有什么要交代的事情，等你回来你自己跟他说。”<br>　　愣了一下，玖渚白露微笑了起来。<br>　　“……好啊。那就…再见了。”<br>　　<br>　　她盯着镜中的自己，把略微有些乱的假发刘海往旁边拨了拨。<br>　　——这样的话基本准备就完成了，然后是……<br>　　左手压住喉咙轻咳了两下，玖渚白露试着发了两声“啊啊”。<br>　　然后站在镜子前的人突然放下了手臂，转身加快步伐走到办公桌前。<br>　　脚步刚刚落定，敲门声立刻响起，紧接着一个神色惊惶的中年男子推门而入：“打扰了！非常抱歉，十代首领，刚才密鲁菲奥雷在催促……”<br>　　她点头应下了对方的话：“我知道。现在就可以出发了。”<br>　　“啊，那个……十代首领？”<br>　　微微皱起眉头，她将声线再压沉了一点：“怎么了？”<br>　　“不，没有的事，是我搞错了。”中年男子脸上微弱的疑虑也消失了，改为了满脸的愁苦，“那个，总之，我…我来带路……”<br>　　在对方的视线死角做了一次深呼吸，将所有“不属于彭哥列首领”的表情按下去，玖渚白露最后回头看了一眼房间。<br>　　然后，她顶着与刚才进门时完全不同的另外一个人的装束，毫不犹豫地迈步走了出去。<br>　　<br>　　<br>　　将手里一沓纸张拍在桌子上，彭哥列的现任首领抬手用力揉了揉眉心：“密鲁菲奥雷这动作也太快了。库洛姆，可以拜托你吗？”<br>　　“我会尽全力的。”耳机里女子的声音听得不是很真切。<br>　　“那就好。小心一点，注意安全。”<br>　　摘掉耳机，坐在椅子上紧皱眉头的的泽田纲吉右手中指屈起，有一下没一下地敲着桌子：“CEDEF的话……”<br>　　“咳，咳咳。那个，阿纲？”<br>　　嘴角抽搐了好几下，泽田纲吉终于还是摸过张纸写下了两串数字：“山本武。这个时间，去对应坐标，看看能不能接到人，能接到的话把人带到基地来。”<br>　　“明白了。”<br>　　“然后是……”<br>　　临时办公室的门被推开，小跑着进来的狱寺隼人背后还跟着个蓝波：“十代首领有什么吩咐？”<br>　　“狱寺，蓝波。我现在很忙脱不开身，所以拜托你们——把玖渚带回来。”<br>　　沉默了一瞬，狱寺隼人点头：“…明白了。”<br>　　身体里彭哥列的血在沸腾着、叫嚣着，泽田纲吉两手交握，神色沉寂。<br>　　 “如果她不愿意的话，哪怕是绑，也要把她绑回来。”<br>　　<br>　　<br>　　汗水顺着额头滑下来挂在睫毛上，在滴落之前就被甩飞了出去，溅在火焰上发出呲的短暂的一声。<br>　　一个急变向跳出走廊冲进院子，她用最快的速度扫视了一圈环境。<br>　　——人也太多了，多到绝望的程度。果然孤身一人闯进敌方本部确实是有勇无谋的行为……<br>　　手臂有点发抖。损耗太大，突围的难度越来越高了。<br>　　——但是幸好，幸好……在这里的不是他。<br>　　深吸一口气调整了节奏，深陷敌阵之中的人朝着防御最薄弱的地方冲了过去。<br>　　橙色火焰再一次暴涨的时候，包围圈的边缘突然有了异动——<br>　　密集的弹雨骤然停止了。出现在人群里的匣兵器格外眼熟。<br>　　长叹了一口气，她微笑起来。<br>　　——这下要惨了。回去大概会挨骂吧？<br>　　<br>　　<br>　　趴在房顶的人盯着下面异常亮眼的橙色，下一瞬间猛地扭头看向身后，随即长舒了一口气：“…是你啊。”<br>　　“哟克利斯。”匍匐着接近的年轻男子简单地打了声招呼，“不留神让这家伙跑了出来，给你们添麻烦了。”<br>　　“…你们那么多人居然还没拦住他？”<br>　　“只能说是彭哥列的血缘比较占便宜吧，而且看起来似乎已经有准备了，暗号一下我们还没动这家伙就直接跳出去了。我打了三枪居然只有一发打中，还是擦着肩膀过去的。”<br>　　“啧。其他人呢？”<br>　　“保罗大概有一发从右侧腹擦过去了，不过总之就是如你所见，”棕发扎马尾的男子以拇指向楼下一比，“现在还活蹦乱跳的就是了。”<br>　　克利斯叹了一口气：“该说不愧是彭哥列吗…”<br>　　“而且现在还多了俩援兵呢。外围那两个正在往里面冲的是‘岚’和‘雷’吗？”<br>　　“卧槽怎么还有岩浆的？！这什么玩意？！”<br>　　“该不会是‘雾’也到了吧……麻烦死了，再这样下去真的要被他们得手了喂。这种情况下啊，克利斯——”<br>　　“你想说啥？”克利斯茫然地回头。<br>　　“这种情况下果然还是要靠狙击手！超远距离一击必中，高伤害无法防御，居家旅行暗杀必备！”<br>　　“什么乱七八糟的……等等，别碰我老婆！”<br>　　“神他妈狙击步枪是你老婆！”一边大力吐槽一边迅速地抢过了克利斯身前的M24，年轻男子一边快手快脚地关了保险拆了弹匣一边对着克利斯突然苍白的脸翻白眼，“我就摸你老婆了，你怎样？来吃了我啊？不过你这保养得确实不错，真是漂亮，手感也一流……”<br>　　“现在还给我。然后，杰赛普，请你，立刻，滚。”<br>　　闭嘴把枪迅速还原放回原位，棕发青年摆出投降姿势后退撤开距离：“对不起我错了，其实我是奉白兰大人的命令来当观察手的。你打不中的话就由我来补刀，没问题吧？”<br>　　“……没有你出场的机会，谢谢。”<br>　　眼看着某个碍眼的家伙爬到另一边架起狙击枪，克利斯狠狠地咬了咬牙，努力使自己的脸色好看一点，握紧了手中的M24。<br>　　——如果让那家伙再补一枪的话，一切就都完了！<br>　　深呼吸，闭上眼睛，睁开。<br>　　——不能有误差。减少伤害的同时必须打中……必须！<br>　　日光，引力，风速，风向，目标的前进路线，前置量。<br>　　然后……<br>　　他扣动了扳机。<br>　　<br>　　放开手之后他盯着那道计算好的路线，眼看着子弹在朝着目标头部前进的路程中与不知道谁手里刚好举起的匣子狠狠相撞砸出一长溜火花，然后重新改变了路线直接打向了目标的胸口。<br>　　楼下那团马上要与同伴合流的橙色火焰闪了一闪，然后缓慢地熄灭了。<br>　　直到这时克利斯才长舒了一口气，任凭冷汗顺着脊背向下淌落。<br>　　——虽然直接打也不是打不中，不过就算是用了彭哥列的特制假死弹，在这个距离上直接被打中胸口恐怕也得在防弹衣上开个洞再撞断几根肋骨……这下好了，跳弹造成的伤害肯定比直接打中要小，应该不会被戳脑门子训“麻烦你再减少一点伤害可以吗”了……<br>　　控制了一下自己的表情，克利斯转过头，朝着对面比出一个OK的手势。<br>　　趴在另外一边的棕发青年面带微笑地回了一个大拇指，然后从口袋里摸出什么东西，用两根手指拎起来朝着这边晃了晃。<br>　　克利斯眯起眼睛，努力辨认了一下。<br>　　下一瞬间，他的脸陡然变成了惨白色。<br>　　<br>　　那东西，他认得，并且十分熟悉。<br>　　<br>　　——那是本应在刚才就被他发射出去打中目标的，彭哥列的特制假死弹。</p><p>　　旋身的一霎那，身体被什么东西带得飞了起来。<br>　　踉跄了好几步才站住，玖渚白露低下头，看向自己的胸口。<br>　　刺眼的鲜红色。<br>　　再抬头看到已经冲到附近的狱寺惊怒的表情，她张开嘴想说不用担心，却发觉自己已经出不了声。<br>　　试着想向前迈一步抓住他伸来的胳膊站稳，但也仅仅只是迈出去了半步，刚刚在那个房间里听到过的声音便再一次地在耳边响起。<br>　　——钟声。<br>　　啊…是这样啊。<br>　　重叠着，潮水一般遮盖了周围所有的声音，反复响起的……葬钟之声。<br>　　原来并不是为他人而鸣响……</p><p>　　是为了自己啊。<br>　　<br>　　<br>　　“砰乓！”<br>　　临时办公室的大门被推得直接撞在墙上，坐在桌边的泽田纲吉诧异地抬起头。<br>　　第一个进来的蓝波眼圈通红，直接抓住了站在旁边的医护人员的胳膊大声地叫嚷着什么。<br>　　第二个进来的六道骸瞥了他一眼，什么都没说就消失了。<br>　　最后冲进来的狱寺怀里抱着一个人。<br>　　看清楚那张脸的瞬间他猛地站了起来，连把椅子碰倒了都没注意到，下一刻却狠狠地抓住了桌子的边缘，在原地站了两三秒之后才终于缓慢地迈步走了过去。<br>　　身边医护人员忙乱的声音嘈杂而遥远，被放在地上满身红色的人安静地沉默着。<br>　　他把手搭在她的额头上——<br>　　却颤抖着嘴唇再也说不出来一个字。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;center&gt;［家教同人］宛在水中央&lt;center&gt;第零卷　Lost·忘レモノハ在リマセンカ？&lt;center&gt;序· BAD APPLE!!
    
    </summary>
    
      <category term="原创主角同人" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/categories/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E4%B8%BB%E8%A7%92%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="家庭教师HitmanReborn" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/tags/%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E6%95%99%E5%B8%88HitmanReborn/"/>
    
      <category term="宛在水中央" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/tags/%E5%AE%9B%E5%9C%A8%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E5%A4%AE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《［家教同人］宛在水中央》目录</title>
    <link href="http://104639.binghuohunhewu.com/wanzaiindex/"/>
    <id>http://104639.binghuohunhewu.com/wanzaiindex/</id>
    <published>2019-09-08T04:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-03-10T14:56:44.752Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><b><font size="3" color="cccccc">Alice睁开了眼睛。<br>——梦醒了。</font></b></p><p><img src="http://ww4.sinaimg.cn/mw690/6b6f4245tw1e3v76prb0nj20rs0m3duc.jpg" alt><br><strong><font size="3" color="#20b2aa"> ↑ 赠图1FROM sanama &amp; <a href="http://i196.photobucket.com/albums/aa136/ms131191/320c84f0.jpg?t=1205027111" target="_blank" rel="noopener">赠图2FROM akano</a></font></strong><br></p><p><strong><font size="4" color="006600">前方高能反应，请各位观众注意弹幕，及时回避：</font><br><font size="4">　※原创主角（俗称是叫玛丽苏吧…）警告；<br>　※基本是BG向，但是副cp可能有隐藏其他性向；<br>　※保持原剧情框架不变的同时有情节人物修改及私设定插入；<br>　※速热便当装箱派发提醒；<br>　※满地挖坑各种伏笔作者在努力发动智商引擎试图把逻辑圆回来；<br>　　以上。</font></strong></p><p>1.本文开坑于…很多年前，目前是第四次大修，我也希望这是最后一次（痛苦捂脸）<br>2.存稿有三十多万字，但是要修改……好吧现在根本就是整个重写，所以更新日期不定。具体哪天更，看骰娘（……<br>3.鉴于本文第一次开坑的时间是…很多年前，因此部分设定可能异于原作，会在章节前事先做出提示，有不能接受者还请跳过。<br>4.欢迎讨论欢迎留言，评论具有一定的催更效果。</p><br><h3 id="第零卷-Lost·忘レモノハ在リマセンカ？"><a href="#第零卷-Lost·忘レモノハ在リマセンカ？" class="headerlink" title="第零卷　Lost·忘レモノハ在リマセンカ？"></a>第零卷　Lost·忘レモノハ在リマセンカ？</h3><p>00 <a href="https://104639.binghuohunhewu.com/wanzai00">序· BAD APPLE!!</a></p><h3 id="第一卷-Roman·僕達の繋がる《物語》"><a href="#第一卷-Roman·僕達の繋がる《物語》" class="headerlink" title="第一卷　Roman·僕達の繋がる《物語》"></a>第一卷　Roman·僕達の繋がる《物語》</h3><p>01 <a href="https://104639.binghuohunhewu.com/wanzai01">01 </a><br>02 <a href="https://104639.binghuohunhewu.com/wanzai02">02 </a><br>03 <a href="https://104639.binghuohunhewu.com/wanzai03">03 </a><br>04 <a href="https://104639.binghuohunhewu.com/wanzai04">04 </a><br>05 <a href="https://104639.binghuohunhewu.com/wanzai05">05 </a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;center&gt;《［家教同人］宛在水中央》目录&lt;/center&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="目录整理" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/categories/%E7%9B%AE%E5%BD%95%E6%95%B4%E7%90%86/"/>
    
    
      <category term="家庭教师HitmanReborn" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/tags/%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E6%95%99%E5%B8%88HitmanReborn/"/>
    
      <category term="宛在水中央" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/tags/%E5%AE%9B%E5%9C%A8%E6%B0%B4%E4%B8%AD%E5%A4%AE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>文风问卷</title>
    <link href="http://104639.binghuohunhewu.com/tucao20120818/"/>
    <id>http://104639.binghuohunhewu.com/tucao20120818/</id>
    <published>2012-08-17T17:29:01.000Z</published>
    <updated>2019-12-05T19:29:50.237Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>从云南回来开围脖发现被小丝点了这个，那就搞起w（…反射弧太长啦！<br>原地址：<a href="http://tieba.baidu.com/p/1751617364" target="_blank" rel="noopener">http://tieba.baidu.com/p/1751617364</a></p><p>【文风问卷】</p><p>01.笔名（如果可以的话，请简述它的由来）<br>冰火混合物，现在因为重名问题偶尔会调整马甲，其他马甲见专栏。<br>来历是初中时候的化学课代表起了名字叫冰水混合物，想到自己的双重人格属性（…）就把水字改成了火，这么一直用下来了。</p><p>02.大概是从什么时候开始从事写作的呢？在那之后，引发你「想继续写下去」的动机是什么？<br>初三才开始稍微接触到ACG，高一开始真正动手写文。没办法啦，十四岁的中二病期总想做点什么来证明一下个人价值（血<br>继续写下去的动机…个人价值也是其中一部分，不过最主要的原因还是因为“想要把梦写出来”，大概。说起来都这么多年过去了原来我还是很少女啊？！</p><p>03.觉得自己的文风是什么样子的？其他人又有什么看法？<br>现在是简洁流？感觉是尽我所能地往简单易懂方面写，顺手挖一堆坑往里埋伏笔吧。<br>……据说宛在很跳跃意识流，这鸭梨略大我吃不下TAT</p><p>04.早期的文风和现在的风格落差大吗？请简述之间的差别。（不论是结构、文字叙述、故事走向、常写的题材等）<br>挺大的。一进ACG圈先看的是clamp，当年的家教文写得是要多文艺有多文艺……现在改了，一路朝着白描跑去不回头了。<br>不过故事的走向倒还是没变过，日常转暗黑，满地挖陷阱，拿伏笔欺负读者也算是我的爱好之一？虽然更新速度太慢导致读者集体跑路了……</p><p>05.喜欢的风格（不论是文字、故事的走向等）是什么样子？<br>喜欢的风格…怎么说呢，特别羡慕那种正统流的文笔或者是历史向的剧情。顺便一说我心里的正统流的标准是“能上语文课本那种”……OTZ<br>当年我是文艺过头看得牙酸，现在是词汇量少得可怜完全描写无能，所以特别羡慕擅长描写的人啊TAT</p><p>06.觉得自己最擅长写什么？（如果不知道自己擅长什么的话，想想在写什么的时候感觉键盘/笔杆要爆炸了）<br>感觉什么都不是特别擅长，非要说的话就是挖伏笔坑人的时候还有揭穿伏笔看读者跳脚的时候写得特别欢乐就是了。</p><p>07.最不擅长写的又是什么？（如果不知道自己不擅长什么的话，想想在写什么的时候总是遇到瓶颈）<br>毫无疑问描写是我的弱项……求词汇量增强的训练方法！</p><p>08.你写一篇小说/文章需要多少时间？<br>短篇的话构思成熟就可以写，长的…宛在四年了还没完结……</p><p>09.在开始动笔之前会花多少时间准备呢？<br>宛在因为是突发的构思，开坑的时候完全什么都没想。<br>现在更新的时候就麻烦多了，提到漫画原作的部分要先看两三遍，手头要同时开着原作的页面、公式书的页面、自家设定的棋盘时间表页面和wps文档OTZ</p><p>10.在创作的时候有什么特别习惯吗？它有没有造成你的困扰？<br>……考据要人命。不听歌会死。每次更新找合适的歌当标题都会找得脑袋冒烟，悲剧的是大家都反映日语看不懂或者懒得听歌……那些不是歌词就是歌名，我里面都有附上歌词翻译的啦！别这样啊英雄！</p><p>11.是手写派还是打字派？创作时使用的工具是？（惯用的笔记本、笔、程序等）<br>打字，偶尔会手写。家里的电脑，wps文档加上用来看原作和公式书的ComicsViewer、放歌的千千静听和写着棋盘时间表的txt。</p><p>12.有写草稿的习惯吗？草稿跟正式稿的风格有落差吗？<br>没有写草稿的习惯，但是有“先写出后续剧情的片段然后在该更新的时候修改重写”的习惯。<br>因为是重写所以风格肯定有落差。</p><p>13.喜欢写什么样的题材？<br>欢乐向不错，暗黑向也挺喜欢，BGBLGL什么都可以搞一搞……不过因为家里的教育问题，绝对不会去写H就是了。大概等到真的能写出来的时候也不会往外放吧。</p><p>14.最喜欢的文字创作者（不论是自创、同人写手或职业作家）是谁？他们有影响到你的文风吗？<br>同人御三家大概不算是文字创作者吧……西尾死话痨大概算半个，侦探推理系的话阿婆再算一个，其他的一时想不起来……<br>如果埋伏笔搞陷阱坑围观群众算文风的话，那侦探推理系尤其是阿婆肯定给了我很大影响。另，毛群十五番屯子QB群的姬友你们快填坑！</p><p>15.你有梦想过你能当上作家，或者能从事相关的职业吗？<br>作家什么的现在看来不太可能，至少没有当校对的可能性大OTZ</p><p>16.在文字创作上有什么特别的经验或回忆呢？<br>经验：挖坑的学生党们最好快填坑，不然等到上班之后很可能没时间填……<br>回忆的话……被人坑了所以开始看家教，自己开了坑之后发现坑了一堆人——这个…算么（悲愤扭脸</p><p>17.那么，你喜欢写小说这件事吗？或者说你对它的热衷程度如何？<br>还挺喜欢的，想到读者跳脚的样子整个人就www掉了（喂！<br>不过经常会被其他领域的东西分神，比如刷B站做弹幕搞翻唱什么的。顺便一提最近的分神项目是弹丸论破系列，今天晚上还看到捆绑PLAY（？！）和听到超帅的低音（XD），整个人都一本满足啦！求狛枝日向（可逆）的同人！</p><p>18.从一开始到现在，觉得自己写过最喜欢的文章是？请节录一个片段。（不论自创、同人、学校作文，如果都有喜欢的也可以都放上）<br>片段……好吧，那就拿宛在出来。是未来篇第二章的内容所以以下完全剧透，而且还含有会让人惨叫（？！）的内容，反白之后放在下面，请谨慎食用www<br>——————剧透警告·注意闪避——————<br><font size="4" color="#ffffff">    “玖渚白露！回答我的问题！”<br>    “泽田君你太激动了。”直接一掌刀打开死死攥住自己手腕的那只手，玖渚白露眯起了眼睛，“你真的要知道？”<br>    “……回答我。”<br>    歪了头看向他，玖渚白露笑得非常甜美。<br>    “那是因为，我想杀掉你哦。”<br>    被这个完全意料之外的回答震住，泽田纲吉一时不知道该说什么——这么多年相处的经历明明白白地说着这种事完全不可能，然而一向信赖从不出错的超直觉居然并没有反驳。<br>    “我啊，是确认了你将会成为彭哥列首领之后才非常用心地想去接近你的呢。”<br>    “你开什么玩笑，那时候连我自己都不知道我会成为彭哥列首领呢！”<br>    给出这样的反驳之后，坐在他面前相识十二年的女子看着他背后的房门，嘴角突然挑起一个弧度。<br>    “呐，泽田君。你那从来不出错的超直觉，有否定我刚才说的话么？”<br>    “……”<br>    “从很多年之前——连我自己都不太记得是多少年之前了——我就很讨厌你了。不，或许不该说是讨厌？总之可不是什么正面的情感啊。也不止一次地想过要杀掉你呢。”<br>    “……”<br>    “真可惜，你身边除了我总有人在，连原来想杀你的六道君也开始站在你那一边了。而且里包恩先生不好糊弄，我也不想在没有把握的时候动手。”<br>    “……”<br>    “啊对了，要不要我再告诉你一个小秘密？连山本君他们都不知道的小秘密哦。”<br>    几乎僵硬掉的泽田纲吉手腕突然被往前一拉，猛地往前跨了一大步才维持住平衡。手指上的大空戒指被摘下的时候他才突然醒悟过来，抬起手一把扣住玖渚白露的手腕：“你……你干什么！”<br>    然后他看着眼前的景象，嘴唇无法克制地颤抖起来。<br>    刚从他手中被夺走的大空戒指出现在她的无名指上。<br>    火花一闪，再一闪，随后她手指上方现出一朵绚丽的橙色火焰。<br>    “明白了么，彭哥列的第十代首领？”<br>    不知何时她已经撑起身子搂住了他的脖颈，唇间呼出的气息轻抚在他的耳边，以温柔的声音说出的却是满怀恶意的言辞。<br>    “明白的话，就要记得下次可别被人靠得这么近哦——会被杀的。”</font></p><p>——————剧透完了·欢乐滚走——————</p><p>19.喜欢自己现在的文风吗？希望自己的风格有什么样的改变？<br>还好，但是希望能往“描写也很给力”的方向走。最近从各种意义上都觉得词汇量越来越少，有没有啥办法加强一下咧……</p><p>20.最后，请你点五位有在写作的朋友填写这份问卷。<br>　……就在这里点一下好了，以下人员看得到的话就也填一填，看不见就算啦OTZ<br>首先，坑我进家教之后不思悔改满地挖坑的新仇旧恨，阿风你到底什么时候填FATE东方！<br>然后，把自己家儿子回炉无数次搞到完全找不到原稿，阿卡你家阿岳真可怜啊……<br>第三，想到连尸体都找不到的雅舒妹子真是满腹辛酸，镜子你的钢炼坑还有希望没？<br>其四，各种马甲开得有点多导致自己都记不住作者名，阿拖你家小米在看着你……<br>最后，玩剑三之后就一去不复回什么的真是一桌杯具，火星你上次更新是10年2月……</p><p>……就是这样了（血</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;center&gt;2012.8.18文风问卷，内有高能剧透，注意闪避OTZ&lt;/center&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="杂七杂八" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/categories/%E6%9D%82%E4%B8%83%E6%9D%82%E5%85%AB/"/>
    
    
      <category term="废柴的吐槽记事本" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/tags/%E5%BA%9F%E6%9F%B4%E7%9A%84%E5%90%90%E6%A7%BD%E8%AE%B0%E4%BA%8B%E6%9C%AC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>伪 医学科普·“心脏病发作时要吃阿司匹林”是谣言</title>
    <link href="http://104639.binghuohunhewu.com/aspirin/"/>
    <id>http://104639.binghuohunhewu.com/aspirin/</id>
    <published>2011-12-14T13:08:05.000Z</published>
    <updated>2019-09-11T16:35:56.325Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>传言</strong></p><blockquote><p>心脏病发作在睡眠的时候, 60%的人没有再醒过来。但是,剧烈的胸疼足以把人从沉睡中痛醒。如果有上述任何一种状况发生的话,立刻口含两颗阿司匹林让它化开,然后喝一点水吞下。接着立刻联络急救中心,救护车并告诉他们你已经服下两颗阿司匹林。 坐在椅子或者沙发上静候救护车援助┅千万别躺下！！ 一个心脏科医师强调,如果每个收到这份邮件的人,能够转发十份给其他人,肯定至少有一条命将会被救回来┅我已经作了我的部分了!!!希望你也做你的部分┅请转寄转发。别只存档</p></blockquote><p><strong>分析</strong><br>这条消息中的描述有明显的错误。第一次看到这条消息是在今年七月某作者群的群邮件里，当时就写了一段说明，结果今天又一次在围脖上看见了这条传言，为辟谣方便就把那段说明转过来一份，内容如下：</p><ol><li><p>根据要服用阿司匹林以及半夜突发的剧烈胸口疼痛这个描述，病人发作的并非普通人认知意义上的心脏病，准确的描述应当是冠状动脉性心脏病（冠心病）中的【心绞痛】或者【心肌梗死】。电视里经常有老年人被不肖子气得浑身发抖只好拿出药来吃，这个就是心绞痛的一个表现。心绞痛的诱因包括情绪激动和劳累等等情况，家里老人有冠心病的话一定要注意。</p></li><li><p>阿司匹林的确具有抗血凝作用，但是半夜突发心绞痛的临床紧急处理方法并不是吃阿司匹林，而是【舌下含化硝酸甘油】。硝酸甘油可以在二三分钟之内开始发挥作用，五分钟时就到达最大效应值，使心绞痛得以缓解，是紧急应对心绞痛的最快方式。而阿司匹林适合在随后的治疗中使用。</p></li><li><p>心绞痛跟心肌梗死最大的区别在于，舌下含化硝酸甘油可以在三到五分钟左右就控制住心绞痛，但是如果是心肌梗死，含化硝酸甘油起不到止痛作用。【如果含化了硝酸甘油但是胸口疼痛仍未停止，务必急速送往医院】。因为心肌梗死实质上是供血给心脏肌肉的血管突然被血栓阻断，及时送往医院施救使用抗血栓的药物有希望使被阻断的血管解除阻塞，而且是抢救越早血管复通的希望越大。</p></li></ol><p>基本上就是这几条。总结：为了保证安全，家里老人有冠心病的话一定要保证硝酸甘油类的药物随时放在身边触手可及的地方，并且最好经常检查药量是否足够，一旦病情发作立刻含服，心绞痛可在数分钟内被控制。但含服十分钟到半小时内都无法抑制疼痛的话务必立刻送往医院，因为这可能是心肌梗死发作。</p><p><strong>结论</strong><br>如以上所述，该传言首先是把“冠心病”笼统地说成了“心脏病”，接着又说应该服用阿司匹林；如果依照这条传言的方法去做，可能会出现严重后果，譬如其他类型心脏病的患者病情被延误、心绞痛患者未得到及时治疗致使心绞痛发展为心肌梗死，甚至还可能因阿司匹林的副作用导致患者的病情发生更为复杂的变化，给医生的治疗造成妨碍。因此，请大家以后再见到这条消息时果断地站出来要求发布消息者删除谣言，以避免悲剧的发生。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;center&gt;伪 医学科普·“心脏病发作时要吃阿司匹林”是谣言&lt;/center&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="杂七杂八" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/categories/%E6%9D%82%E4%B8%83%E6%9D%82%E5%85%AB/"/>
    
    
      <category term="伪医学科普" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/tags/%E4%BC%AA%E5%8C%BB%E5%AD%A6%E7%A7%91%E6%99%AE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>伪 医学科普·聊天聊出来的ABC</title>
    <link href="http://104639.binghuohunhewu.com/ABC/"/>
    <id>http://104639.binghuohunhewu.com/ABC/</id>
    <published>2011-06-18T08:36:14.000Z</published>
    <updated>2019-09-11T16:24:31.191Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><font color="#ff0000">本聊天记录由2011年6月5日“崩坏架空雷”群中的聊天记录整理而成。</font></p><p><font color="#8000ff"><strong>参与人员（此排名不分先后顺序）：</strong><br>旁白君／鱼／四条君／小丝／冰火／十万／十二　等。</font></p><p><font color="#8000ff">整理人员：冰火混合物</font></p><p>旁白君　　　　：T T喉咙好疼，小妹说声音从低沉变成沧桑了…<br>鱼鱼鱼鱼鱼鱼鱼：噗<br>鱼鱼鱼鱼鱼鱼鱼：去喝点水吧？<br>四条君　　　　：呀…虎摸阿白<br>夏闲时。　　　：顺。。。<br>旁白君　　　　：没用T T<br>四条君　　　　：那..金嗓子喉宝?<br>四条君　　　　：西瓜霜?<br>旁白君　　　　：早上起床就很疼，下午声音就变了T T<br>旁白君　　　　：正要去买薄荷<br>四条君　　　　：还是早点休息吧…<br>夏闲时。　　　：总之多喝点水吧。。。。是不是咽喉肿了。。。。<br>四条君　　　　：扁桃体肿了么…早点睡吧,不然会发烧的<br>旁白君　　　　：好像没肿…<br>旁白君　　　　：咱除了小学那次低烧之外就没发过烧了<br>夏闲时。　　　：有没有觉得嗓子里老卡着什么，咽又咽不下去？<br>旁白君　　　　：觉得很干，咽不下好像有一点<br>旁白君　　　　：…这跟昨晚两点睡有关系么= =？<br>夏闲时。　　　：嘛，如果有细菌入侵你身体了，晚睡会让你的身体没精力对付病菌所以容易嗓子痛<br>旁白君　　　　：哦…<br>夏闲时。　　　：那是咽喉发炎了，有感冒的预兆，喝点水吃个维C银翘片，多喝点水<br>旁白君　　　　：明白0v0<br>夏闲时。　　　：wwwww<br>君墨　　　　　：尽量多喝水吧……顺毛<br>君墨　　　　　：西医的方式通常是各种抗生素……<br>夏闲时。　　　：也不一定是细菌，，，，可能是流感病毒？<br>夏闲时。　　　：病毒的话就没法吃抗生素了（摸<br>旁白君　　　　：=口=<br>旁白君　　　　：喝薄荷水好吗0 0？<br>君墨　　　　　：中医的话一般是去火的……薄荷应该可以<br>夏闲时。　　　：薄荷水，，，不过别加糖，可以加蜂蜜OWO<br>旁白君　　　　：喝薄荷水从不加任何东西【拇指<br>君墨　　　　　：嘛，反正中医的说法就是外感邪气加上正气不足，转换为西医就是细菌病毒感染加免疫力不够……<br>鱼鱼鱼鱼鱼鱼鱼：阿白乃正气不足= =<br>夏闲时。　　　：（只看得懂西医部分的人默默看<br>十万　　　　　：貌似如果是流感病毒的话就麻烦了吧……（365中有300在感冒的路过）<br>君墨　　　　　：总之多喝水注意休息……西医说法里板蓝根和金银花还是啥都抗病毒<br>夏闲时。　　　：蜂蜜对嗓子有好处的OWO<br>十万　　　　　：蜂蜜美<br>旁白君　　　　：家里好像有一瓶蜂蜜~<br>旁白君　　　　：其实对蜂蜜没好感，味道好微妙啊.<br>君墨　　　　　：嗯……蜂蜜我对它最大印象是润肠OTZ<br>君墨　　　　　：然后肺与大肠相表里所以对肺也有好处……清肺还是啥来着<br>君墨　　　　　：中医我还没正经开始学咧（内牛<br>旁白君　　　　：清肺润肠= =？<br>君墨　　　　　：嗯……<br>君墨　　　　　：中医的理论部分有肺与大肠相表里嘛……<br>旁白君　　　　：T T家里人开始听不清我说什么了<br>君墨　　　　　：……顺毛<br>夏闲时。　　　：总之要好好休息，嗓子疼说明你身体里的T细胞和浆细胞们有一场硬仗要打了，早点睡觉他们就有更多的精力对付敌人了！（拍<br>君墨　　　　　：我老搞不清楚浆细胞是嘛……这个时候我基本直接说白细胞肯定不会错（OTZ<br>夏闲时。　　　：浆细胞释放抗体，和抗原结合，让巨噬细胞的效率更高<br>夏闲时。　　　：浆细胞就是B细胞激活后的一种<br>君墨　　　　　：哦你说B细胞我就完全明白了……<br>君墨　　　　　：抗原提呈细胞啥的……<br>十万　　　　　：为毛我有一种莫名的违和感……<br>鱼鱼鱼鱼鱼鱼鱼：噗<br>四条君　　　　：好虐的感觉<br>夏闲时。　　　：摸<br>十万　　　　　：啊啊……有一种身上好痛的感觉<br>十万　　　　　：瞬间觉得全身都在痛<br>夏闲时。　　　：噗<br>夏闲时。　　　：揉十万<br>旁白君　　　　：买薄荷去【挥手<br>夏闲时。　　　：7878~<br>君墨　　　　　：让家里人去买吧……<br>十万　　　　　：78【吃豆腐】<br>鱼鱼鱼鱼鱼鱼鱼：78<br>君墨　　　　　：其实说硬仗……我觉得比较像开大餐（喂<br>君墨　　　　　：虽然不留神的话会被食物从身体内部破坏掉……<br>夏闲时。　　　：对于phagocytes和macrohages来说是的！<br>十万　　　　　：喂喂更痛了！<br>鱼鱼鱼鱼鱼鱼鱼：_,好痛的感觉<br>四条君　　　　：….生化危机么….<br>十万　　　　　：太可怕了……<br>夏闲时。　　　：其实T细胞和被感染的细胞更奸情！<br>君墨　　　　　：抗原提呈细胞抓住跑进来的细菌，然后送哪去了是……忘了<br>夏闲时。　　　：那个的英文是啥。。。。<br>君墨　　　　　：我背免疫背得想吐血你还要我背英文会死的……<br>夏闲时。　　　：送到骨髓里<br>夏闲时。　　　：如果有记忆细胞了的话就是淋巴里<br>君墨　　　　　：哦……中枢淋巴器官吧<br>十万　　　　　：将仔我们回避吧回避吧这个世界好可怕……<br>十二　　　　　：早<br>十二　　　　　：……你们在讨论什么=A=　<br>君墨　　　　　：免疫学……<br>十二　　　　　：……没有学<br>鱼鱼鱼鱼鱼鱼鱼：十二+<br>十万　　　　　：小……二？撒……他们在讨论很痛的东西……<br>十二　　　　　：很痛……<br>十万　　　　　：嗯……听完觉得浑身痛<br>十二　　　　　：还有100000我不是小二是十二<br>十万　　　　　：想叫昵称其实……但是又不想叫二子<br>十万　　　　　：于是就……<br>十二　　　　　：二你妹……<br>十二　　　　　：我不二……<br>鱼鱼鱼鱼鱼鱼鱼：……噗<br>鱼鱼鱼鱼鱼鱼鱼：啊哈哈所以就叫十二吧虎摸安子<br>十万　　　　　：所以叫小二啊……不然阿二？<br>鱼鱼鱼鱼鱼鱼鱼：小二？<br>十二　　　　　：=A=<br>鱼鱼鱼鱼鱼鱼鱼：小二貌似很萌w<br>十二　　　　　：12就好了TAT<br>十万　　　　　：好吧【摸】<br>鱼鱼鱼鱼鱼鱼鱼：虎摸<br>夏闲时。　　　：QUQ我被老师虐免疫学整整虐了两个月无休啊有木有。。。<br>君墨　　　　　：中枢淋巴器官包括骨髓胸腺和鸟的法氏囊……？<br>君墨　　　　　：我免疫果然还不够过关……<br>夏闲时。　　　：淋巴结里，英文反正是lymph nodes<br>夏闲时。　　　：我不太懂中文该怎么说就都是大概翻译的<br>四条君　　　　：医学专业词好吐血….<br>十二　　　　　：……我先回避一下……=A=<br>君墨　　　　　：淋巴结是属于外周淋巴器官吧<br>君墨　　　　　：淋巴结和皮肤黏膜淋巴组织，还有脾脏什么什么的……背过又忘了<br>夏闲时。　　　：基本记忆TB细胞都是在淋巴结里面嘛<br>夏闲时。　　　：要是没有就去骨髓。。。<br>君墨　　　　　：我就记得先提呈细胞结合，然后带去给T细胞还是B细胞……然后识别，产生特定抗体的同时开始全面追捕，抓到就吃掉……（喂<br>夏闲时。　　　：先抓去给B细胞<br>夏闲时。　　　：B细胞再告诉T细胞<br>十二　　　　　：……<br>鱼鱼鱼鱼鱼鱼鱼：噗抓到就吃掉..<br>十万　　　　　：—A—抓到就……吃掉……<br>鱼鱼鱼鱼鱼鱼鱼：一A一想歪了<br>君墨　　　　　：是真的，巨噬细胞的爱好是看见细菌就冲上去……然后吃掉……<br>君墨　　　　　：完全无误啊<br>四条君　　　　：乃们不觉得…这很汗么<br>十二　　　　　：……<br>鱼鱼鱼鱼鱼鱼鱼：……_,想歪了！<br>十万　　　　　：啊……歪了<br>夏闲时。　　　：B细胞部分变成浆细胞释放抗体抓住病菌，然后一群一群送给巨噬细胞<br>夏闲时。　　　：吃掉<br>鱼鱼鱼鱼鱼鱼鱼：更歪了w!<br>君墨　　　　　：唯一的问题是如果细菌比较彪悍的话会在巨噬细胞里增殖组军队……然后反过来把巨噬细胞撑爆炸<br>君墨　　　　　：反攻的代价就是攻的死亡（喂<br>十万　　　　　：嗯嗯<br>十二　　　　　：噗<br>十万　　　　　：JQ满满……<br>鱼鱼鱼鱼鱼鱼鱼：【捂面】<br>十万　　　　　：这是要教育我们未来反攻的时候要X下留情么……<br>君墨　　　　　：反攻型细菌的典型代表应该是结核分枝杆菌……<br>夏闲时。　　　：T细胞更奸情！！<br>夏闲时。　　　：他将xx注入受感染的细胞的xx。。。神马的<br>十二　　　　　：……噗<br>四条君　　　　：…………<br>十万　　　　　：……………………<br>十二　　　　　：河蟹了哟……<br>君墨　　　　　：免疫课快变成BL文了……<br>四条君　　　　：买糕的,这神马世界<br>鱼鱼鱼鱼鱼鱼鱼：噗..<br>夏闲时。　　　：癌细胞和T细胞也很奸情，完全的诠释了＂你们两个在一起，迟早会被另一个人害死＂<br>夏闲时。　　　：捂脸！<br>十万　　　　　：……………………<br>四条君　　　　：….那么互攻?<br>十万　　　　　：啊哈哈……啊哈哈哈哈……<br>君墨　　　　　：互攻不可能的……<br>君墨　　　　　：嗯，小丝说的那个是相爱相杀（喂<br>君墨　　　　　：癌细胞的相爱相杀……不是一群罪犯干掉警察就是警察吃掉罪犯……<br>十万　　　　　：互攻其实挺不和谐……<br>十万　　　　　：X神马的……轮流就好了搞得那么累干嘛呀……<br>夏闲时。　　　：帝王攻是艾滋吧。。。。<br>君墨　　　　　：AIDS的话……它是病毒啊<br>夏闲时。　　　：对啊，T和B对病毒是一样的啊<br>夏闲时。　　　：一开始就直接侵入你的身体，将你全部变为我的所有<br>十万　　　　　：这个叫……同化吧……<br>夏闲时。　　　：是啊是啊。。<br>十万　　　　　：病毒什么的……太可怕了<br>四条君　　　　：……..强攻弱受么<br>夏闲时。　　　：艾滋就是直接侵入T细胞，让他变成自己的<br>十万　　　　　：一中招就反抗不能<br>十二　　　　　：……子孙满堂啊<br>十二　　　　　：跟人类一样= =+<br>十二　　　　　：癌症呢……<br>君墨　　　　　：癌症的本质就是某一类细胞无限增殖，本来该长一个的结果长了一百个……就坏事了<br>夏闲时。　　　：癌症的话，你身体本来分裂100个细胞，只有一个细胞会继续分裂，其他死了就是死了，但是癌细胞就是所有细胞都不停的分裂，不受控制了<br>四条君　　　　：那作为战场的吾辈…怎么办<br>十万　　　　　：所以说很痛啊……<br>夏闲时。　　　：然后你的身体的一切都变成了癌细胞的养分。。。<br>鱼鱼鱼鱼鱼鱼鱼：=  =痛苦死<br>四条君　　　　：…….上帝视角么<br>十万　　　　　：啊……<br>十万　　　　　：回避一下，扒<br>君墨　　　　　：AIDS其实是生子文啊<br>君墨　　　　　：侵入细胞，用着细胞的所有资源搞出一大堆的小HIV，然后小HIV们满身体的跑，偏偏搞防御的管不过来……然后就大家一起HIV了OTZ<br>夏闲时。　　　：养不熟的白眼狼啊ヽ(；▽；)ノ<br>十二　　　　　：……<br>君墨　　　　　：所以我说这是生子文啊（扭<br>十二　　　　　：我发现生物好有趣……<br>鱼鱼鱼鱼鱼鱼鱼：点。<br>夏闲时。　　　：其实艾滋死不了人   　<br>四条君　　　　：只是免疫缺陷…但一旦生病很凶险的　<br>夏闲时。　　　：艾滋的可怕之处在于他领着你身体里的警署局的人搅基去了，有敌人也没人管了<br>君墨　　　　　：各种警察同志不是被干掉了就是在给那谁生孩子，随便一个什么细菌就要人命（喂喂！　<br>十二　　　　　：噗<br>十万　　　　　：话说……小丝……<br>十万　　　　　：你上课的时候不会就这样靠脑补挺过来的吧……<br>夏闲时。　　　：是的！<br>君墨　　　　　：……小丝你比我熊的<br>十万　　　　　：…………………………………………于是君墨你也是么……<br>君墨　　　　　：我听课的时候完全没想这个……<br>君墨　　　　　：所以听得好想吐血……<br>夏闲时。　　　：我要是生物不脑补，在那堂纯英语的生物课上会死的。。。<br>四条君　　　　：小丝是真相帝<br>十万　　　　　：…………………………突然觉得小丝好强大……<br>夏闲时。　　　：其实萌的不只是免疫系统啊wwww<br>夏闲时。　　　：细胞内部也很萌的<br>君墨　　　　　：免疫学的重点就是免疫系统嘛<br>十万　　　　　：如果我稍微变态一点就会马上XXXX了喂<br>君墨　　　　　：……XXXX是啥　<br>十万　　　　　：各种黑暗血腥的……<br>君墨　　　　　：……身体就是一大战场嘛<br>君墨　　　　　：还有潜伏着随时随地准备反攻的受咧……<br>夏闲时。　　　：朊病毒我觉得是我最不喜欢的病毒了。。。<br>夏闲时。　　　：这孩子一点都不可爱<br>君墨　　　　　：哦那个中文翻译是朊粒<br>夏闲时。　　　：喔喔　<br>君墨　　　　　：我们没有重点讲<br>君墨　　　　　：只知道不属于病毒也不属于细菌，科学阿宅们还在思考到底把它分哪去<br>十万　　　　　：为毛？<br>夏闲时。　　　：他会把世界都同化成自己<br>夏闲时。　　　：病毒的话，只会让别人给自己生孩子<br>夏闲时。　　　：朊粒是将你身体里所有的存在的蛋白质都同化成自己哦<br>夏闲时。　　　：朊粒比病毒低级多了。。。。。这个世界上的非生物越来越恐怖了<br>君墨　　　　　：想起来了……这个我记得是疯牛病？=_=<br>君墨　　　　　：疯牛病的病原体……？<br>夏闲时。　　　：是的是的<br>君墨　　　　　：OTZ<br>夏闲时。　　　：朊粒多数通过大脑传染，而且高温都很难杀死<br>夏闲时。　　　：从那之后我再也不吃任何脑了。。。<br>君墨　　　　　：我一向不喜欢吃各种脑子……<br>君墨　　　　　：然后还有个什么病我没记住名字……非洲那边还是哪流行的<br>四条君　　　　：疟疾么<br>夏闲时。　　　：不是<br>君墨　　　　　：疟疾的病原是疟原虫，属于寄生虫类<br>君墨　　　　　：主要对人损害是破坏红细胞导致贫血……<br>君墨　　　　　：相信吃掉死人的脑子就能得到他的智慧，结果全体被传染通通挂掉的悲惨事件……<br>君墨　　　　　：科学是很重要的啊（内牛<br>夏闲时。　　　：是啊是啊。。<br>夏闲时。　　　：疟疾和这些比起来简直是温和无害<br>夏闲时。　　　：生物都是越大越好对付<br>夏闲时。　　　：老虎的话一枪就崩了，艾滋到现在都是无解恐怖片<br>君墨　　　　　：默默扭头<br>四条君　　　　：埃博拉<br>四条君　　　　：是它么<br>四条君　　　　：我看电影看到的<br>君墨　　　　　：这个我知道病名不知道是啥病……看小丝<br>夏闲时。　　　：我不知道中文<br>夏闲时。　　　：helopyra，反正英文是这么拼写的<br>夏闲时。　　　：我是说疟疾。。。。<br>夏闲时。　　　：看冰火<br>君墨　　　　　：我不太常记英文名……<br>君墨　　　　　：不太清楚……我说那个没文化真可怕的病例貌似是两个字的<br>夏闲时。　　　：没文化真可怕那个病例的英文名特可爱特有意思哦<br>夏闲时。　　　：但是我给忘了<br>十万　　　　　：今天……被普及了呀……<br>君墨　　　　　：反正学寄生虫的最大感想是，吃啥都要吃熟的<br>夏闲时。　　　：+1<br>君墨　　　　　：管它什么厉害虫，煮熟了都是肉<br>夏闲时。　　　：还有勤换床单！<br>夏闲时。　　　：不要睡在跳蚤的粪便上！<br>夏闲时。　　　：下次要煮被单！<br>十万　　　　　：噗……<br>君墨　　　　　：煮不熟的话出事几率可能不算大，但是一旦碰到一个人身上那就可能是百分百<br>四条君　　　　：…..那我最爱石锅拌饭的生鸡蛋怎么办…内牛放弃<br>夏闲时。　　　：鸡蛋别吃生的<br>夏闲时。　　　：很不卫生的<br>君墨　　　　　：吃生的一是不卫生，二是难吸收<br>四条君　　　　：嗯嗯.以后会注意的<br>十万　　　　　：啊嘞……【不习惯吃生的长出一口气】<br>君墨　　　　　：我们寄生虫老师讲生鱼片时候说他有次去广东，被人请吃鱼生他不敢吃，最后喝太多了吃了两片……回来第一反应是给自己做检查OTZ<br>夏闲时。　　　：说起寄生虫。。。。<br>四条君　　　　：……….千万别发图<br>夏闲时。　　　：之前我们学昆虫和验尸学的时候，有讲到蛆虫和尸体死亡时间的关系<br>君墨　　　　　：……蛆虫不是专性寄生吧<br>君墨　　　　　：我记得是机会性寄生？<br>夏闲时。　　　：不是，，，只是顺便想起了。。。。<br>夏闲时。　　　：那次我看到了几千只虫子在一个人身体内部到处钻。。。。<br>君墨　　　　　：=_=<br>君墨　　　　　：你们还学那个啊……<br>夏闲时。　　　：真的好恶心，一戳就有一大堆虫子从身体的各个洞里挤出来<br>君墨　　　　　：我挺庆幸我没看过那种东西<br>君墨　　　　　：我怕我也撑不住……<br>四条君　　　　：……..我一直很奇怪为毛尸体上会自动冒出虫子的<br>夏闲时。　　　：不是<br>君墨　　　　　：当然要有虫卵才能有虫的　<br>夏闲时。　　　：是死了之后虫子被腐肉吸引，在尸体上产卵<br>夏闲时。　　　：看了那个我相当一段时间没敢吃面条<br>十万　　　　　：我本来饿了……现在……【扭头内牛】<br>君墨　　　　　：……<br>四条君　　　　：………我一直都对长虫和多脚虫很寒<br>君墨　　　　　：寄生虫其实超毁食物的<br>君墨　　　　　：我们老师讲课时候经常说，看这个像不像面条？看那个像不像什么什么？<br>君墨　　　　　：我们一群人朝天猛翻白眼<br>十万　　　　　：你们老师故意的吧是故意的吧<br>君墨　　　　　：我也觉得他故意的……<br>十万　　　　　：他当年一定也被这样恶心过<br>四条君　　　　：猥琐大叔…….<br>君墨　　　　　：不，腹黑小青年……<br>君墨　　　　　：三十多的人<br>夏闲时。　　　：我们老师最喜欢的事情，就是在培养皿上用大肠杆菌写字。。。。<br>君墨　　　　　：……<br>君墨　　　　　：超无聊的兴趣啊！<br>夏闲时。　　　：我们大肠杆菌的试验不是每组要写名字么，老师说太麻烦了，大家直接用大肠杆菌写吧<br>君墨　　　　　：……<br>十万　　　　　：………………………………<br>君墨　　　　　：小丝这个梗求拿去用……<br>君墨　　　　　：这么抽搐的习惯真是……扭头　<br>夏闲时。　　　：拿去吧（拇指<br>君墨　　　　　：我预备役那篇家教是写医生的……<br>君墨　　　　　：=v=<br>旁白君　　　　：黄瓜番茄生吃没问题吧→不淡定了…<br>十万　　　　　：…………………………<br>君墨　　　　　：洗干净，不放心的话水里泡一会<br>十万　　　　　：开水烫？<br>夏闲时。　　　：德国那边现在貌似有神马关于黄瓜的病毒弄的很惨？<br>君墨　　　　　：啊，好象说是细菌<br>夏闲时。　　　：细菌<br>夏闲时。　　　：打错了<br>君墨　　　　　：大肠杆菌<br>夏闲时。　　　：新型大肠杆菌？<br>君墨　　　　　：毒力比较强的什么什么种<br>君墨　　　　　：我没仔细看过<br>君墨　　　　　：对了，大肠杆菌是G-还是G+？<br>君墨　　　　　：没记住……<br>夏闲时。　　　：不要问高三生这个。。。。内牛<br>君墨　　　　　：……你也没记么……<br>夏闲时。　　　：我们没学那么深<br>君墨　　　　　：革兰染色不算很深的东西吧？<br>夏闲时。　　　：至少我们没学。。。。<br>夏闲时。　　　：病理学我们只是略有涉及，没有深讲<br>君墨　　　　　：……不是病理学啊，是微生物的细菌类一定要在开始就讲的东西<br>君墨　　　　　：革兰染色阴性，革兰染色阳性，细菌鉴定的第一道步骤<br>君墨　　　　　：当然为什么阴性阳性，胞壁酸聚糖骨架什么的就深了点……那个没讲是可能的<br>夏闲时。　　　：不会啊。。。我们一开始学的是细胞的构造，然后是有机化学，然后是身体的激素和神经系统，然后是略有涉及的关于免疫学<br>夏闲时。　　　：下半年我们主要讲基因和遗传学<br>君墨　　　　　：没学微生物？<br>夏闲时。　　　：没，我们只是高中嘛，生物的每个部分都会讲一点，好让我们大学更好的选专业<br>夏闲时。　　　：微生物的话就说了一些关于病毒细菌真菌等等的基本构造<br>君墨　　　　　：哦……<br>君墨　　　　　：………………我先去码字吧OTZ<br>鱼鱼鱼鱼鱼鱼鱼：7878<br>夏闲时。　　　：去吧。。。。。<br>夏闲时。　　　：所以我们到底在说什么OTLLLL<br>君墨　　　　　：各种医学向生物向闲聊OTZ </p><p>●○←◇※◎☆◎※◇→○●翻阅课本查证资料联系实际的分隔线●○←◇※◎☆◎※◇→○●</p><p>【关于感冒】</p><ol><li>感冒通常是由于受凉或者未休息好等原因导致身体免疫力下降，细菌或病毒等侵入体内而致病。</li><li>西医一般使用抗生素治疗细菌导致的感冒，用抗病毒药物治疗病毒引起的感冒（顺便一说，西医认为板蓝根和金银花等几种中药含抗病毒成分）。中医通常采用辨证治疗（分风寒感冒风热感冒等多种情况），根据不同病人的情况使用不同的方剂或药物配伍。</li><li>细菌是单细胞微生物的一种。通常使用的抗菌药分两种，一种是溶菌酶，可以直接破坏细胞壁的组成；另外一种的代表是青霉素类，能够干扰细胞壁的合成，但仅对生长繁殖中的细菌有效。这两种抗菌药物都是作用于细菌的细胞壁，而病毒没有完整的细胞结构，因此抗细菌药物对病毒根本无效，也就是说［如果是病毒导致的感冒却去吃头孢啊青霉素啊之类的抗菌药物的话其实根本不起任何作用］。</li><li>其实一般人身体的免疫系统足够对付感冒了，即使［不吃药一般的感冒也能在一周左右的时间内痊愈］（感谢免疫系统的辛勤劳动！不过［免疫系统发育还不完善的小孩子不包括在内］哦）。但是为了能够尽快好起来，也为了以防万一，还是推荐各位在感冒的时候去医院检查一下（通常是查个血常规判断到底是病毒还是细菌引起的，反正最多不过十块钱还能顺便看看自己有没有贫血……），然后根据医生的嘱咐好好吃药多喝水多休息。至于预防感冒的方法，锻炼身体增强抵抗力吧=w=</li></ol><p>【关于免疫系统】</p><ol><li>免疫系统包括免疫器官和组织、免疫细胞及免疫分子等，具有排除外来异物、清除坏死细胞和突变细胞、维护自身环境稳定的作用。通常说的“抵抗力/免疫力强”即是免疫系统运转良好，很少生病的意思。</li><li>免疫细胞发挥作用、清除异物的这个过程称为免疫应答，由遗传得到的免疫功能叫固有免疫应答，在生活过程中因为接触了某种东西引起的免疫应答叫特异性免疫应答。特异性免疫应答的主要过程有三步：首先是抗原提呈细胞抓到异物并且把异物固定住处理好（举报人提交举报信？），然后叫醒休眠状态的T细胞和B细胞让他们根据异物的情况进行特殊进化（喂…）变成效应淋巴细胞（警察头头无误），最后效应淋巴细胞发挥作用制造出专杀这种异物的特殊兵力，集合附近的其他警察组成大部队集体出动果断干掉异物，完成任务下班哦耶。</li><li>免疫系统的各路警察同志们的执法实在是很好很强大，很黄很暴力，虽然大部分情况下还算给力但是一旦笨起来就……实在是压力巨大啊。以下举例说明。<ol><li>以正常执法过程中的病毒感染为例，被病毒侵入的细胞相当于被坏人劫持被迫提供后勤的人质，但是人家的执法过程就超豪迈，管你是不是自愿，反正毙了你病毒就没后勤了，同志们上啊！——然后被劫持的细胞君就含恨而终了……你们不要这样OTZ</li><li>需要点一下名的是巨噬细胞，人家热爱的执法方式是直接吃掉，没错就是晃过去张嘴吞进肚子消化掉……此种过于豪放粗犷的执法方式也有缺点，譬如面对结核分枝杆菌时偶尔会因为太油（结核分枝杆菌的脂质占细菌重量的20%～40%）加上防御太好而消化不良，反而使结核分枝杆菌得到喘息时间并且在他肚子里大批量繁殖，最终反过来把巨噬细胞撑爆掉接着集体越狱……被反攻就只有死路一条啊，拍肩。</li><li>最要命的是有时候执法力度太过，看见上次打倒的坏人又来了，一激动就大面积扫射，不光杀掉了坏蛋还误伤了旁边的围观群众或是跟坏人长得像的好人，导致大批量好人君集体身亡，称为超敏反应（就是通常说的过敏）。超敏反应分四类，根据不同的情况有轻有重，轻的如Ⅰ类的荨麻疹只是起疙瘩痒得厉害，重的如同样Ⅰ类的过敏性休克和Ⅱ类的输血搞错血型的异型输血反应都能要人命。温柔执法实在是很有必要的，同志们能注意一点咩……</li></ol></li><li>正常的细胞能够在身体需要的时候进行增生，并且在增生之后还附加上岗培训，把新生细胞都根据需要培养成进化版，以填补岗位空缺（新华里～增员舞～）。但是有的细胞在增员过程中不听话了，就算根本没有空缺岗位也还是自顾自地增员，并且增的全是一堆没进化过派不上用场只会拖后腿又跟他一样不听命令的新手，此种没眼色讨人嫌的细胞就称为［肿瘤细胞］，这一群讨人嫌分子的集合即称为［肿瘤］。肿瘤分良性肿瘤和恶性肿瘤，上面那堆介绍是良性肿瘤，而恶性肿瘤又称癌症，不光不看颜色讨人嫌还会到处跑来跑去抢人家后勤砸别人饭碗，最终导致机体损耗严重，全身癌细胞转移，组织器官损伤，病人死亡。不过机体内还有NK细胞、T细胞、巨噬细胞等多种警察同志来回巡视，很多细胞刚转化成肿瘤细胞就被警察们发动一切可利用警力联手消灭，但是也有狡猾分子伪装之后逃离监控偷偷作案，发展壮大之后反过来干掉警察们……虽然相爱相杀很萌但是警察们一定要赢啊，不然就坏事了……</li></ol><p>【关于病毒】</p><ol><li>病毒是形态最微小、结构最简单的微生物，根本没有细胞结构，全部的组成就是外面一层衣壳里面一个核心遗传物质，有的再多加一层叫包膜的外壳。因此与细胞的二分裂繁殖（一个裂成两个两个裂成四个blabla…）不同，病毒要先粘到细胞表面，然后穿进细胞内部，脱掉衣壳，接着利用细胞内的营养来复制自己的遗传信息顺便再多做几个衣壳，最后集体组装出厂，增员（生子？！）完毕。</li><li>免疫系统对异物的识别依靠的是特征对比，就像警察通缉罪犯要看照片认脸。但是部分病毒拥有极强的变异性，侵入细胞的时候顶着张周X伦的脸，复制完了出细胞的却是一群赵X山，直接导致警察同志们拿着照片跑得吐血三升都抓不到罪犯……此类型的代表是爱好改变外在的［甲型流感病毒］（包膜成分没事就变个异，疫苗老是不管用，导致多次世界范围内的流感大流行），以及爱好改变内在的［HIV］（艾滋病元凶，因为没有校正功能导致复制出来的病毒基因经常长得歪到他爹妈都认不出来）。</li><li>HIV的主要攻击对象就是免疫细胞，尤其是他觉得非常顺眼好欺负的T细胞和巨噬细胞。遭遇攻击的警察同志们不幸沦为病毒增殖工场（我说这真的是生子文吧喂），最后壮烈牺牲，而没被攻击的免疫细胞只能限制HIV病毒感染却不能彻底清除掉病毒，直接导致免疫细胞大批量殉职，免疫系统工作能力严重下降，患者哪怕是得了个小感冒都根本压不住，最终因为其他病毒细菌侵入造成的感染无法控制而死亡。</li></ol><p>【其他】</p><ol><li>果断使用咆哮体表强调——想耍帅跑去吃两分熟四分熟的牛排结果被寄生虫感染的人伤不起啊！！生鱼片田螺小龙虾什么的搞清楚产地千万不要在疫区买有木有啊！为了自己的安全起见，［吃的东西尤其是肉类一定要彻·底·做·熟！］细菌病毒遇上高温加热和胃酸也就折腾不了啥风浪了，寄生虫做熟了也是肉就算不小心吃下去了也不会得病！（喂喂喂！）</li><li>朊粒原本被归入病毒范畴称为朊病毒，但后来发现朊粒并没有一般病毒都具有的核心遗传物质，因此其分类尚不明确。朊粒能引起的动物疾病包括前阵子轰轰烈烈的疯牛病，以及因患病的绵羊山羊在围栏上摩擦身体而得名的羊瘙痒病，在人类则引起库鲁病和克雅病。其中库鲁病发现于大洋州的巴布亚新几内亚，当地土著相信吃掉死者的脑子就能获得死者的知识，因此有人死亡时会聚集家属和亲朋好友开大餐（……）以示怀念（…………），结果导致该病在土著居民中大范围传播。因为该病的主要表现是颤抖，而在土著语里颤抖就是kuru，所以该病被命名为库鲁病。不得不说一句：没文化，真可怕OTZ</li><li>四条君提到的“埃博拉”全称是埃博拉病毒，在猴群中传播，通过猴传染给人之后在人群中传播流行。该病毒可引起埃博拉出血热，主要分布于非洲和美洲。起初表现为类似流感样的症状，随后发生出血现象且病情发展极为迅速，患者在发病后7～16天常因休克和多器官衰竭而死亡，病死率高达50%～90%。目前尚无针对该病的有效疫苗，治疗方面也没有有效的化学生物制剂，仅能进行对症支持强化治疗，也就是头疼医头脚疼医脚，并没有非常有效的彻底治疗方法。——所以四条君你看的是恐怖电影吧喂……</li></ol><p>以上解说的参考来源是各种课本、相关书籍及老师们的讲解，如有解说错误欢迎各路专业人士指出及探讨，路过的酱油众有什么问题也欢迎提问，上面那堆哪里看不懂的话说一声，我努力改通俗点=v=</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;center&gt;伪 医学科普·聊天聊出来的ABC&lt;/center&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="杂七杂八" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/categories/%E6%9D%82%E4%B8%83%E6%9D%82%E5%85%AB/"/>
    
    
      <category term="伪医学科普" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/tags/%E4%BC%AA%E5%8C%BB%E5%AD%A6%E7%A7%91%E6%99%AE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>［家教Reborn］VONGOLA☆SKY</title>
    <link href="http://104639.binghuohunhewu.com/VONGOLASKY/"/>
    <id>http://104639.binghuohunhewu.com/VONGOLASKY/</id>
    <published>2011-04-01T04:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-11-27T18:19:40.936Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>主角：27及守护者还有部分打酱油众<br>内容：［哔——］［哔——］［哔————］（喂<br>体积：短篇<br>更新：完毕</p><p>2010年夏季毛群天窗组出品，家庭教师HimanReborn同人本《万花》收录文。<br>西皮是all27all…还是27all27呢，总之是微妙的西皮和微妙的构思，说不定有人看完会想揍我OTZ<br><b><font size="4" color="ff0000" face="楷体">贺·万花本完售☆</font></b></p></blockquote><br><p>☆［11点29分　并盛高中二年B班教室］</p><p>　　“在这篇文章中，芥川龙之介所要表达的主题思想是……喂同学们你们有在听课吗？”<br>　　很认真地在听了可是完全听不懂啊老师——这种话也只能在心里想想而已。<br>　　“同学们，我想你们应该了解现在的就业形势有多么地严峻。”桂川老师放下教鞭，表情很严肃，“实际上，现在的就业难度比你们想象中还要高得多。作为你们的老师，我实在很为你们担忧……因为…所以……”<br>　　坐在右后方的狱寺在玩手机。不知道谁打了个很大的呵欠。<br>　　“今天是新学期的第一天，我知道有些同学可能还没把状态调整过来。”老师很凶地朝呵欠声传来的那个方位瞪了一眼，“但是努力掌握知识这才是正道……因此…然而…更应该……”<br>　　好想打呵欠……记得有人说过呵欠是会传染的？<br>　　“所以说，”总结陈词，“你们现在应当打起精神！目标是东大！明白了吗？”<br>　　“明——白——啦——”……完全没有“精神”存在的回答。<br>　　整个人昏昏欲睡，连吐槽的力气都快没有了，果然是昨天晚上打俄罗斯方块打太晚的缘故么？<br>　　“砰。”<br>　　听起来好像是教室门被什么东西撞开了……但是为什么突然有种非常不妙的感觉？<br>　　“呀啊啊啊啊！哪来的炮弹！”<br>　　“老、老师！快跑啊老师！”<br>　　“会爆炸！怎么办要死了！！”<br>　　“呀——————！！！”<br>　　“哇哈哈哈哈！都被蓝波大人吓到了吧！蓝波大人最强！”<br>　　……有时候真的会觉得超直觉这种东西没有存在的必要。TAT<br>　　“蠢牛！不要打扰十代目上课！”砰砰砰。<br>　　“呜哇啊啊啊啊！阿、阿纲！笨蛋狱寺凶我！他还拿炸弹炸我！”<br>　　…蓝波大人求你了不要乱蹭鼻涕……<br>　　“呜…我已经不是小孩子了，为什么把我一个人关在家里！”<br>　　蹭到衣角上也不行！喂等下！袖子啊！<br>　　“蠢牛快放开十代目！”<br>　　狱寺你说归说不要掏炸弹……<br>　　“不要！阿纲是我的谁都不能跟我抢！”<br>　　谁是你的了不要任意划分归属权！<br>　　背后山本的声音突然冒出来：“这样的话，你们来决斗怎么样？”<br>　　“难得死肩胛骨你提出一个能用的建议！蠢牛看你以后还敢来缠着十代目！”<br>　　“决斗就决斗！谁怕你啊笨蛋狱寺！今天蓝波大人就和你一决胜负！”<br>　　……山本你…刚才你脸上的表情为什么那么可怕？！<br>　　“啊哈哈哈阿纲你这么一直盯着我看我会不好意思的啊，下午有体育课，陪我一起玩怎么样？”<br>　　下课铃很适时地响起，宣告着高二第一天的第一个上午在惨号尖叫炸弹声和枪炮声中结束了。<br>　　…对不起这个时候我不知道要用什么表情来面对。<br>　　“阿纲你只要微笑就好啦。”<br>　　……才怪。<br><br></p><p>☆［14点23分　并盛高中操场］<br>　　<br>　　累、累得要死了……跑步这种东西到底有什么存在的必要啊！<br>　　坐在草坪上拼命喘气的时候山本从背后递过来一瓶水，想也不想拧开盖子就大口喝下去，结果把自己呛了个半死……真是丢脸死了。<br>　　“狱寺下午没来吗？”放下球棒和空掉的矿泉水瓶，山本坐到旁边。<br>　　“他说要防止蓝波再来捣乱让我上不了课，所以今天下午自告奋勇在家里带蓝波。”虽然回家时候大概家里又会一塌糊涂吧。<br>　　“啊哈哈哈，狱寺他果然是很为你着想啊。”山本的笑容什么时候都很爽朗，所以今天上午时候看到的那个表情是错觉，嗯，一定是。<br>　　“我是很感激他的啦，如果他不随时扔炸弹就更好了……话说回来山本你怎么不去打棒球？”<br>　　“我有啊，最近还常受内田老板关照呢。”<br>　　“不是，我是说你怎么不去跟棒球队的人一起打？”抬手指了指操场对面集结起来的一小组人，“那边都在分队要开始了，你再不过去就晚了吧。”<br>　　“哦，体育课上分队打的话我自己单练的，等课外训练的时候再跟大家一起打。”<br>　　“……啊？”<br>　　“如果我参与进去的话，对另外一方不是很不公平么？”<br>　　说的也是。<br>　　“没什么关系的，课外训练的时候大家都很照顾我哦。”<br>　　话是这么说没错，但还是会有点遗憾的吧……该怎么安慰一下呢？<br>　　陪他一起聊会天？……那跟现在做的没什么区别。<br>　　拥抱一下？……又不是女孩子。<br>　　……这样好了。<br>　　“山本，我来陪你打棒球吧。”<br>　　转过脸来的山本武表情里很明显地有一丝惊讶：“阿纲你可以么？”<br>　　“虽然我不擅长，不过要打到球应该还是没什么问题的……应该。”<br>　　“这样啊……”山本站起身来递过球棒，“先试一下？”<br>　　就算投的是空矿泉水瓶而不是真正的棒球，面对着摆出架势气场全开的山本武总有种畏惧感，所以…所以第一球打丢是很正常的事……吧？<br>　　“再、再试一次好了，我一定会打中的！”<br>　　“那好吧，”从地上捡起瓶子扔进垃圾箱里，山本微笑起来握住棒球，“再来一次，阿纲，看清楚哦。”<br>　　咬紧牙关眼神追随着他每一个动作，意识到球飞出的时候已经下意识地挥动了手中的球棒。强大的力量自球棒上传递到双臂，球被打出的同时心神一松……<br>　　然后就只能和山本一起看着那只球棒打着旋冲向了教学楼的玻璃。<br>　　乓——砰！噼里啪啦！<br>　　“……阿纲。”<br>　　“什么？”<br>　　“你打出全垒打了呢，好厉害。”<br>　　“……我还把云雀学长给打出来了呢。”<br>　　“……是啊，云雀学长也好厉害。”<br>　　“……”<br>　　“……”<br>　　“楞着干什么快跑啊！”<br>　　“破坏校园设施者，咬杀。”<br>　　“啊哈哈哈云雀你不要用这么可怕的表情说笑话呀……”<br>　　“他才不是说笑话！云雀学长我刚才不是故意的……我真不是故意的！”<br>　　“咦阿纲你的手机响了哦……”<br>　　“啊是啊有个短信……呜哇！”<br>　　“居然还有闲工夫掏出手机看短信，草食动物你是越发胆大了呢……看来需要好好加深一下你对于校规的理解了。”<br>　　“不那个是有人约我去说事，我还在考虑到底要不要去……不对啊为什么我要解释这个！云雀学长我错了我会赔玻璃钱的！”<br>　　“呵。”<br>　　“哇！不不不不要打头啊会把人打傻的！”<br>　　“是啊云雀你把阿纲打坏了可就麻烦了呢……啊，把我打傻也会很麻烦的。”<br>　　“是吗，我倒想看看你脑子里是不是真的只有一根筋呢。”<br>　　“你们两个不要一脸云淡风轻地说些吓死人的话啊！”<br>　　“闭嘴草食动物。”<br>　　“阿纲你在一边看着就好，没事的哟。”<br>　　……谁来告诉我为什么会演变成这种情况？<br><br></p><p>☆［17点56分　拉·并盛乳］</p><p>　　果然还是……没办法拒绝别人啊。<br>　　一边自暴自弃般地在心底失意体前屈一边推开了店门，还没来得及询问店员，靠窗的座位上已经有人站了起来：“BOSS。”<br>　　是库洛姆。<br>　　猜测着被约过来到底是要讨论什么样的话题，坐到椅子上的同时菜单被推了过来：“BOSS你要点什么？”<br>　　…有些意外。只是出来吃点东西闲聊而已么？<br>　　随意翻了几页点了样甜品请服务员记在点单上，坐在对面的库洛姆则看都没看菜单一眼就连着点了好几样甜品外加一杯热巧克力。等服务员离开了才终于有机会询问：“…库洛姆。”<br>　　“是，BOSS？”<br>　　“你很喜欢吃巧克力吗？”点的这几样全是巧克力什么什么的，“我一直觉得为了保持身材，女孩子都很少吃这么高热量的东西的……”<br>　　“也不是那样的，其实我并不是特别喜欢巧克力……”<br>　　“嗯？”<br>　　“クフフ，是我比较喜欢巧克力而已。”<br>　　…一瞬间突然有掀桌的冲动。<br>　　“怎么了彭哥列，你的脸色很难看啊？”<br>　　不难看才有鬼。“抱歉我突然想起来家里的燃气灶没关我先走一步失陪了对不起再见。”<br>　　然后手腕就被一把抓住。“阿纲～”<br>　　那一声叫得鸡皮疙瘩集体起立，整个店子里的人都把目光投了过来。<br>　　“阿纲你…你刚到就要走吗？”坐在座位上的家伙继续使用着的少女甜腻嗓音让人汗毛倒竖，“难道、难道你是要去见京子？或者是小春？”<br>　　复仇者监狱最近给犯人的休闲娱乐活动是看言情剧？<br>　　“我知道你心里还有很多人，对你而言我根本就无足轻重，可是、可是我是真心喜欢你的！真的！”眼泪开始在少女（？）的眼眶里打转，“我、我对你是真心的！”<br>　　……<br>　　You win.<br>　　“阿纲？你不走了吗？”<br>　　“…你找我来到底是有什么事？”<br>　　“其实也没什么事，就是想让你陪我吃顿饭而已。彭哥列你不要告诉我说你狠心到连我这么一个小小的要求都不答应的地步吧？”<br>　　“那你直说不就好了么……”<br>　　疑似变态胳膊肘支在桌面上双手托着下巴笑得特别少女：“我直说的话你会来吗？”<br>　　……一下子还真不知道怎么回答。<br>　　“你犹豫了唷，彭哥列。”<br>　　在他继续发表什么言论之前，服务员端着托盘走了过来，满满的黑色看上去就甜得要命。<br>　　“这种东西你吃得下去吗……”<br>　　“咦阿纲你你这是在关心我吗？我我我好开心！”<br>　　…虽然没有吃甜到让人受不了的巧克力但是为什么有种忍受不了的感觉呢。<br>　　“真真真真是的，明明这么担心我为什么还要走呢，就就就就就算你觉得不好意思我也绝对不会嘲笑你的啊～”<br>　　总有种这辈子的省略号都要用到这个装少女装得得心应手的家伙身上的预感。<br>　　“阿纲～人家就知道你对人家也是真心的啦～～～”<br>　　理智之弦砰地一声断开。<br>　　“六道骸你这个混蛋再得寸进尺我就送你去跟罐头回老家结婚！”<br>　　“阿纲你要结婚？！”<br>　　谁啊听人说话不要只听半句……咦？<br>　　了平大哥满脸震惊地冲了进来颤抖着手指着库洛姆（？）：“阿纲你真的要结婚？！跟、跟她么？！”<br>　　“不我没有那个意思！我是真心喜欢京子的，真的！我对京子是真心的！了平大哥你要相信我！”奇怪了突然觉得自己说的话好耳熟……好像在哪听过？<br>　　“阿纲你是真的喜欢京子的吗？”<br>　　“是真的！咦大哥你怎么哭了？”<br>　　“我、我极限地高兴啊！阿纲你要好好地对待京子啊！我先走了！”<br>　　怎么突然就泪奔了……我说什么奇怪的话了吗？<br>　　目送了平大哥的背影，身后库洛姆的声音弱弱地响起：“BOSS？”<br>　　换回来了么。“怎么了？”<br>　　“您刚刚……跟骸大人说了些什么？”<br>　　“没说什么特别的啊？怎么了？”<br>　　“骸大人他好像…怎么说呢，深受打击的样子……”<br>　　……很迷茫。<br><br></p><p>☆［18点32分　泽田宅］</p><p>　　“我回来了……”<br>　　……？<br>　　……居然没人在家？不应该啊？</p><p>　　有些诧异地走到楼上自己的房间，打开房门时看到的是完全想不到会出现的人——</p><p>　　“…为什么……你会在这里？！”</p><p>END<br><br><hr></p><p>★</p><p>　　面对着电脑屏幕正中突然出现的花体“END”他一时有些傻眼，随后注意到有一排小字逐渐浮现出来：“试玩版到此结束，欢迎您<u>点击此处</u>莅临VONGOLA☆SKY官网发表您的意见^_^”<br>　　沉默了几秒，他打开那个网站，随后进入了聊天室。<br>　　［-1］：4649^_^<br>　　［S.T.］：4649^_^<br>　　［-1］：您好，我是网站管理员-1，请问您是玩过了试玩版才到这里来的吗？<br>　　［S.T.］：是的<br>　　［-1］：那么您对试玩版有什么感想，可以告诉我们一下吗？<br>　　［S.T.］：那个，我想先问一下，正式版大概是什么样子的？<br>　　［-1］：其实我是负责程序的，所以我对具体的剧情方面不是很了解……不过根据几位编剧和画手的说法，正式版的剧情会更加跌宕起伏就是了。<br>　　［S.T.］：真的吗？<br>　　［-1］：真的，几位参与内测的玩家纷纷表示这个剧情还不够精彩呢。而且据说TRUE END会有H……<br>　　［S.T.］：…………………………啊？<br>　　［-1］：我是不理解编剧和画手是怎么想的，不过她们都觉得“有H会更加吸引玩家”，而且还说些我听不懂的话，比如什么“走形也不要紧的啦，某些时候些微的角色崩坏和汤姆苏会更吸引读者的哟”……女孩子真是好奇妙的生物啊╮(╯▽╰)╭<br>　　［S.T.］：这、这样么……<br>　　［S.T.］：那请问正式版什么时候出来？<br>　　［-1］：今天就可以预订，定价是7227日元，只要按照网站预定网页的那个表格填写自己的资料，然后发送邮件到网站最下面的E-mail地址就行了wwwww<br>　　［S.T.］：谢谢你的解释，我有点事需要先走了，Bye<br>　　［-1］：Bye</p><p>　　“……所以说。”关掉了聊天窗口，他半转身看向背后的人，“这到底是……什么啊。”<br>　　被问到的人压了压帽檐：“如你所见，是个游戏哦。”<br>　　顿了一下，他从衣兜里拿出一沓钱，数出八千元之后把剩下的钱放好，站起来向门口走去。<br>　　“你干什么去？”<br>　　回头向着自己的原家庭教师现门外顾问露出一个八颗牙的标准灿烂微笑，年轻的彭哥列首领从牙缝里一字一字咬牙切齿地挤出一句话：“找小正，买游戏。”</p><p>★</p><p>　　第二天，VONGOLA☆SKY的官方网站上放出了一个公告：</p><p>　　由于某些原因，游戏《VONGOLA☆SKY》停止预定及发售，在此管理员向各位表示深切的歉意。恢复预定及发售的日期未定，请各位不要抱有希望OTZ</p><p>　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　VONGOLA☆SKY制作组全体敬上</p><p>　　而某些人的E-mail邮箱里则收到了这么一封信：</p><p>　　收到这封信的各位，你们本月的工资里将会扣除7227日元作为彭哥列建筑的修理费用。至于某几位参与某游戏内测还向人家反映自己戏份不够的人员，你们本月的任务已经分配完毕，请到我办公室来一趟，我觉得是时候向你们表现一下我到底有多爱你们了。</p><p>　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　泽田纲吉·爱你们哟♡</p><p><b><center>TRUE END</center></b></p><blockquote><p>万花本Free Talk：<br>嗯，我是自从“对不起我是卧底”这个大洗具之后就再也写不出来家教悲向文的冰火OTZ<br>因为本子的名称跟游戏有关，所以最后选择了以游戏作为文章的中心点，不知道有没有人被突然出现的逆转给吓到，摸头傻笑中。码这篇的时候BGM是东方风神录的所有音乐，欢乐片段感谢不人气姐妹和青蛙道中曲，开头会出现芥川龙之介也是因为在听河童，神主果然是神主……飙泪。<br>最后一吼：……谁来做个能推倒家教全角色的游戏！</p></blockquote><blockquote><p>2011.4.1<br>贺万花本完售，给GD本和LLA作宣传，愚人节快乐～（心（心你个头哦<br>话说回来当初没想到这篇能写这么多字啊……不过最后的结果貌似还不错，大家都表示还蛮欢的。<br>小小的注释：27和小正的对话里那句4649，在日语里跟“初次见面”发音近似。这个知识点来自戏言第二本，巫女子你好惨嘤嘤嘤嘤……（跑题了喂<br>以及一定要写的一个槽点：为了给最后那个游戏订个价钱，我跑去找了真·先知·黑白喵，问她知道不知道泥轰一般的GAL游戏大概是个什么价位，然后她查过回来给了我这么一段东西：“初回限定版售价10290日元，通常版为7140日元。”——这句毫无问题，然后下面一段——“2008年1月17日由GungHo Works发售PlayStation 2版《School Days L×H》（Love and Hate）。初回限定版售价10290日元，通常版为7140日元。作为游戏发售特典，将会同捆新作游戏动画的DVD，RADIO《School Days》CD。”<br>…我的表情瞬间扭曲了。<br>——为什么你会去查日在校园的价格喂！吐槽点多到我下口不能了啊混蛋！<br>……所以有了最后那个抽风价位“7227日元”…让我们感谢黑白喵，感谢日在校园……（一口血<br>最后一句：全员推倒的游戏什么的…还是大家加油自己做吧OTZZZZZZZ</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;center&gt;2010年夏季毛群天窗组出品，家庭教师HimanReborn同人本《万花》收录文。&lt;/center&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="原作向同人" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/categories/%E5%8E%9F%E4%BD%9C%E5%90%91%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="家庭教师HitmanReborn" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/tags/%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E6%95%99%E5%B8%88HitmanReborn/"/>
    
      <category term="VONGOLA☆SKY" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/tags/VONGOLA%E2%98%86SKY/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>东方Project超短篇·Locked Girl</title>
    <link href="http://104639.binghuohunhewu.com/LockedGirl/"/>
    <id>http://104639.binghuohunhewu.com/LockedGirl/</id>
    <published>2010-10-25T04:17:52.000Z</published>
    <updated>2019-09-11T15:52:49.068Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　她放下手里厚重的书籍揉了揉太阳穴，抬起眼看向上方。</p><p>　　回廊里古旧的大钟钟摆自顾自地走着既定的步调，昏黄的阳光光束中灰尘安静地浮动舞蹈，那些或珍贵或普通的书籍停留在属于自己的位置上未曾移动分毫。<br>　　——这场景太过眼熟，有一瞬间她觉得仿佛时间凝固在某个时刻不曾前进。</p><p>　　安静。<br>　　一如既往、持续了不知道多少年的安静。<br>　　她觉得自己早该习惯了了这种安静，潜意识里却总有一个声音轻语：你在等。<br>　　可是是在等什么呢？<br>　　这么多年来什么也不曾等到，所以大概只是错觉而已吧。</p><p>　　深呼吸，放下手里的书，站起身来。<br>　　仆从的身形悄无声息地出现在右手边，一杯红茶被放置在面前的小桌上，白色的蒸汽在台灯灯光下泛开淡淡的黄色。<br>　　端起杯子轻抿一口，然后与记忆中略有偏差的味道令她突然间意识到了那个问题的答案。</p><p>　　“……小恶魔。”</p><p>　　“是，主人？”</p><p>　　红茶略显苦涩的味道在唇齿间漫开。<br>　　手指轻轻滑过桌上的书籍借出登记册，她盯着那行以清秀字迹签下的“爱丽丝·玛格特罗伊德”，轻轻开口。</p><p>　　“这里啊…到底有多少年没有丢过书了呢。”</p><blockquote><p>2010.10.25<br>因为有阵子没写东西了所以想试着写一点恢复状态，结果不光搞得自己头很疼写得很艰难居然还憋出了阔别两三年的少女文艺小言风……血泪抱头中，我现在在追求的明明是简洁风格喂OTZ<br>其实这篇与其说是魔理渣图书的西皮不如说是根本就没西皮，大概只是对旧友的怀念吧。另外红茶那里提到的其实是PAD，虽然时停很强很暴力也做不到让自己的时间永远停止神马的。抽打禁止哟。</p><p>图书馆那种书很多很安静的环境基本上是我的梦想之地，这么说的话我其实是很宅的？总之图书馆管理员是我的梦想职业啦虽然不大可能实现……</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;center&gt;东方Project超短篇·Locked Girl&lt;/center&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="原作向同人" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/categories/%E5%8E%9F%E4%BD%9C%E5%90%91%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="东方Project" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/tags/%E4%B8%9C%E6%96%B9Project/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>东方Project超短篇·音乐游戏</title>
    <link href="http://104639.binghuohunhewu.com/THmusicgame/"/>
    <id>http://104639.binghuohunhewu.com/THmusicgame/</id>
    <published>2010-07-10T07:18:38.000Z</published>
    <updated>2019-09-11T15:53:02.860Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>音乐游戏玩法：<br>开音乐播放器，在列表中加入所有歌曲，模式随机，一首歌播放完之前写出一个片段，十首歌十个片段游戏结束。<br>原本的要求是十个片段都必须是同一西皮，不过既然有人都能写出X爸皮卡丘和昴流幽幽子这么神奇的效果…我也只能默默地转过头去内牛大碗面了……</p><p>全东方，无乱入，乱西皮。</p></blockquote><p><strong>1.Duca-My Song</strong></p><p>　　“没有人类啊……”<br>　　“时间已经很晚啦，人类不会在这个时候出来的。”<br>　　“那刚才过去那组算什么啊？虽然是人类却没有得鸟目！”<br>　　“那是例外啦。而且里面不是还有个妖怪的么……”<br>　　“说的也是。呐，莉格露。”<br>　　“什么？”<br>　　“当我的听众吧？没有听众的话就算唱歌也会觉得有些无聊呢～”<br>　　“不要。听你的歌会头痛的。”<br>　　“哪有！”</p><p><strong>2.桜高軽音部-Cagayake! GIRLS</strong></p><p>　　绕过一棵大树之后看到了熟人，她大大咧咧地笑起来，举手示意：“哟，怎么有空来找我？”<br>　　从路的另一端走来的少女皱了眉头：“是有事要拜托你啦，才不是专门来找你的呢。”<br>　　“咦咦？居然特地带了魔导书来呢……啊好伤脑筋呢，这样一来不答应好像不行了啊～”<br>　　“是关于那个月亮的事，你应该也注意到了吧。话说回来，你这是要去找谁？帕秋莉还是灵梦？”<br>　　楞了一下，普通的魔法少女笑起来：“是专门要去找你的啦。”<br>　　“……怎么可能啊。”<br>　　“没有骗你哟……咦爱丽丝你怎么了？不是中暑了吧？”</p><p><strong>3.中国古典音乐历朝黄金年鉴-玉梅令(合奏)</strong></p><p>　　纯白色的花瓣被风带起，飘过眼前。<br>　　庭师顿了顿，抬手让那片花瓣坠在手心。<br>　　然后抬眼看向门口。</p><p>　　还差一点点。<br>　　如果从那个人手里拿到的话，西行妖就会开了吧。</p><p><strong>4.Masayoshi Minoshima-Bad Apple!! feat.nomico(Simian Noize Remix)</strong></p><p>　　一杯红茶。<br>　　一盘甜点。<br>　　完美而潇洒的女仆轻轻躬身。<br>　　五百岁的暗夜之主以白皙的手执起杯子，缓慢地品了一口。<br>　　“还是一如既往地好喝呢。不愧是你泡的。”<br>　　“为您服务是我的职责。”<br>　　放下杯子，蕾米莉亚闭上眼睛，向后靠在椅背上。<br>　　“十六夜。”<br>　　“是，大小姐。”<br>　　“……跟随我，后悔吗。”<br>　　女仆长直起身，看着身形幼小的主人，微笑。</p><p>　　“从来没有。”</p><p><strong>5.michiyo-東方萃夢想 （hatsunetsu mix.）</strong></p><p>　　“这个时候，还是开宴会最好呢！”<br>　　“开宴会没问题，为什么跑到神社里来？”<br>　　“咦咦灵梦你好小气！不要这样啦！”<br>　　“你不用扫神社的地，当然不知道打扫起来有多麻烦！”<br>　　“呀哈，灵梦你们不要在意那些啦！灵梦快来，这次的酒味道很不错哟～”<br>　　“萃香你也给我停下！再喝下去神社会塌掉的！”<br>　　“不会啦我很有分寸的……”<br>　　鬼族的少女醉眼迷离地晃了晃手里的酒盏，看着曾经的过往现在的幻象，扯了扯嘴角露出一个笑。</p><p>　　“——你看啊灵梦，我都没有哭哦。”</p><p><strong>6.ゆうゆ feat.初音ミク-桜の季節</strong></p><p>　　摇晃了几下终于站稳了身体，黄色长发的少女露出一个茫然的表情，垂下头看着倒在脚边的人。<br>　　——来晚了一步。<br>　　粉色短发遮盖了脸庞，白色浴衣已经被深红色浸透。<br>　　——不应该是这样的……<br>　　抬起头。<br>　　满树粉樱八分咲，陡然间纷纷扬扬坠落。</p><p>　　——西行妖，再不开。</p><p><strong>7.夏影钢琴版</strong></p><p>　　阳光穿过树叶间的缝隙。<br>　　她抱着小小的人型，缓步走在林间的小路上。<br>　　那时候她曾经被拉着手一路奔跑，那个人的笑声被风带向很远的地方。<br>　　绕过拐角处的大树，她看着那幢房子，微笑。<br>　　夏日蝉鸣，一如当年。</p><p><strong>8.東方祀花謠 ～Les Illusions des Cent Fleurs.蒼羽零-曼珠沙華</strong></p><p>　　血。</p><p>　　舔掉溅在手背上的红色，如同梦游般的茫然表情出现在脸上。<br>　　……糟糕，又坏掉了。</p><p>　　小小的手掌压在门上。</p><p>　　……为什么，一个人都没有了呢？</p><p>　　我不是故意的啊。<br>　　所以姐姐，不要走啊……</p><p>　　不要抛下我一个……</p><p><strong>9.COOL&amp;CREATE-Knight of Nights</strong></p><p>　　在面前的女仆露出微笑之时，博丽灵梦直觉性地向后退避。<br>　　然后下一瞬间——</p><p>　　“［Deflation World］.”</p><p>　　身前一米处被刀光覆盖。<br>　　——避不开！</p><p>　　冷汗坠下。<br>　　银白色飞刀组成的直线将衣袖擦出一道口子。<br>　　背后八云紫的声音显得意外地可靠：“没事吧？”<br>　　“谢了。”<br>　　直起身体，巫女右手指间已经有数张符咒蓄势待发。<br>　　而对面的女仆则依旧挂着温和的微笑。</p><p>　　深吸一口气。</p><p>　　“神灵［梦想封印　瞬］！”</p><p><strong>10.紅色リトマス-凛として咲く花の如く</strong></p><p>　　“我说啊，灵梦。”<br>　　“什么？”<br>　　“虽然很想陪着爱丽丝……不过人类，就是因为有年龄的限制才能像现在这样活着吧？”<br>　　“……”<br>　　“怎么不说话？”<br>　　“很有哲理，但是完全不像你会说的话。”<br>　　“喂喂，别这么吐槽我……”<br>　　“真抱歉呢。”<br>　　坐起身来的巫女轻轻抚上自己的脸。</p><p>　　十六岁的自己的容貌。</p><p>　　“过了这么多年居然还能变回这样啊……”<br>　　躺在旁边草地上的人笑起来，拉拉帽子遮住自己的脸：“大惊喜呢。”<br>　　“魔理沙。”<br>　　“什么事？”<br>　　从草地上站起身来，以星空为背景，巫女微笑起来。</p><p>　　“趁着难得的最后一点时间，来打一场怎么样？”</p><p>　　被点到名字的魔法师一跃而起，帽子下是依旧没心没肺的笑。</p><p>　　“随时奉陪。”</p><blockquote><p>果然对我这种灵感积累型来说随机应变式的贺文和音乐游戏简直要命……就算听到了熟悉的歌也得楞半天才想到要写什么，码得死艰难OTZ<br>……下次还是自己馒馒来好了=_,=</p><p>－＝－＝－＝－＝你好这里是注释哟♡＝－＝－＝－＝－</p><p>1，虫子夜雀。永夜抄自机组飞过去之后的战败者小聚会……<br>2，黑白爱丽丝。永夜抄咏唱组背景故事续写。女孩子们的活泼生气。<br>3，幽幽子妖梦。妖妖梦五关自机见妖梦之前。曲子淡淡的导致我联想到冥界。<br>4，蕾米十六夜。坏苹果虽然坏掉了可是我怎么都写不出坏掉的感觉……远目。<br>5，红白萃香。人类寿命跟鬼族不能比，治愈系的曲一手滑写成悲文了OTZ<br>6，紫幽幽。幽幽子自杀封印西行妖脑补……反正紫妈肯定没来得及救下来嘛。<br>7，黑白爱丽丝。寿命论继续。第二部分的对比。<br>8，蕾米芙兰。看不到姐姐的芙兰，那之后就一个人都没有了啊。<br>9，十六夜对结界组。永夜抄符卡练习里死得最惨的一张就是收缩的世界，十六夜的时间停止压根是作弊啊作弊！……所以我让红白放BOMB了OTZ<br>10，红白黑白。凛として咲く花の如く。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;center&gt;东方Project超短篇·音乐游戏&lt;/center&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="原作向同人" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/categories/%E5%8E%9F%E4%BD%9C%E5%90%91%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    
      <category term="东方Project" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/tags/%E4%B8%9C%E6%96%B9Project/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>霍格沃茨，一段穿越史……（误</title>
    <link href="http://104639.binghuohunhewu.com/tucao20100709/"/>
    <id>http://104639.binghuohunhewu.com/tucao20100709/</id>
    <published>2010-07-09T12:27:03.000Z</published>
    <updated>2019-12-05T19:37:57.021Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>其实这只是一段记录……咳。</p><p><font color="#ff0000">本文由2010年6月22日“红杏墙头”群中的聊天记录总结而成。</font></p><p><font color="#8000ff"><b>参与人员（此排名不分先后顺序）：</b><br>南楼/貓爪下的鳥/凌小殇/冰火/小丝/xsphinx　等。</font></p><p><font color="#8000ff">整理人员：冰火混合物</font></p><p>自挂东南墙空调：……刚在拆别人打的HP包，某文一开先是一长串中英文词汇对照……<br>自挂东南墙空调：挖咧这是要读者学英语么……<br>红杏姑娘　　　：……噗<br>自挂东南墙空调：另外一个包一开……又出来六个包<br>自挂东南墙空调：扶头继续拆……<br>红杏姑娘　　　：我突然觉得你真悲催……<br>自挂东南墙空调：……娘诶这年头咋什么人都往HP穿啊！<br>红杏姑娘　　　：大概……HP比较火？<br>自挂东南墙空调：……<br>红杏姑娘　　　：实际上我一般不看HP，因为全都是老蝙蝠……<br>自挂东南墙空调：某包一开出来二十多个包……<br>自挂东南墙空调：血泪扶墙<br>自挂东南墙空调：……哦还好这是一篇文一个包<br>自挂东南墙空调：真再来二十多个我就吐血了……<br>红杏姑娘　　　：虽然有的文笔不错但是一想到对象是老蝙蝠……脑海里立刻冒出电影里那张脸……日哟<br>自挂东南墙空调：……鸭梨<br>自挂东南墙空调：【一张截图】<br>自挂东南墙空调：……这大概是三分之一的长度。<br>自挂东南墙空调：作者你熊的……<br>红杏姑娘　　　：……………………<br>红杏姑娘　　　：作者实在是熊……<br>自挂东南墙空调：宽度是普通的TXT打开的效果……<br>自挂东南墙空调：我眼晕哟……<br>红杏姑娘　　　：这种东西要来干嘛用……<br>自挂东南墙空调：……<br>自挂东南墙空调：这作者把咒语中英文和效果都列上了……<br>自挂东南墙空调：还有一些课本的英文名……<br>自挂东南墙空调：……喂该不会这些全都要用英文吧……<br>红杏姑娘　　　：这文我估计会变成学术讨论大会……<br>自挂东南墙空调：……修真的穿HP……<br>红杏姑娘　　　：……<br>红杏姑娘　　　：修真……<br>自挂东南墙空调：不行了我没力气看它了……删之<br>自挂东南墙空调：穿的是V的日记本那个魂片……<br>自挂东南墙空调：哦漏我……<br>红杏姑娘　　　：…………<br>自挂东南墙空调：我觉得我已经没力气看了……<br>红杏姑娘　　　：不要这么穿啊日记也是有版权的！<br>红杏姑娘　　　：吐血<br>自挂东南墙空调：我也快吐血了<br>自挂东南墙空调：穿分院帽的，穿HP本人的，穿校长的，穿老蝙蝠的，猎人穿，修真穿，魔法师穿……<br>自挂东南墙空调：……………………我不行了…………<br>红杏姑娘　　　：……实际上，HP的话，我很感兴趣有没有人穿霍格沃茨城堡！<br>自挂东南墙空调：噗！<br>红杏姑娘　　　：不是说它是活的吗……<br>自挂东南墙空调：……有么？<br>红杏姑娘　　　：有的<br>红杏姑娘　　　：老邓说过城堡是活的！<br>红杏姑娘　　　：……因为有很多擅自改道的楼梯……<br>自挂东南墙空调：……穿过去之后一年级把楼梯消掉二年级把女生厕所消掉三年级blabla……我看你们怎么实现剧情！<br>自挂东南墙空调：……这样？<br>自挂东南墙空调：……总觉得真这么搞会很欢乐…………<br>红杏姑娘　　　：噗<br>红杏姑娘　　　：实际上我更关心城堡怎么苏哈哈哈<br>红杏姑娘　　　：能苏谁都是个问题呢那可是个城堡啊！<br>自挂东南墙空调：问题是谁都好都在城堡的肚子里装着呢！<br>自挂东南墙空调：……我，爱上了现在在我肚子里的XXX……<br>自挂东南墙空调：…………………………<br>自挂东南墙空调：捶桌<br>红杏姑娘　　　：捶地<br>红杏姑娘　　　：太喜感了扭头笑<br>自挂东南墙空调：我不行了……<br>红杏姑娘　　　：城堡完胜！<br>自挂东南墙空调：you win!　<br>红杏姑娘　　　：哈哈哈哈哈<br>自挂东南墙空调：……于是求这段记录整理=v=<br>红杏姑娘　　　：整理吧噗<br>自挂东南墙空调：于是继续翻……<br>自挂东南墙空调：……刚又发现一只穿卢修斯的<br>红杏姑娘　　　：怎么又穿卢修斯……我为啥要说又……<br>自挂东南墙空调：……你为啥要说又<br>红杏姑娘　　　：我也不知道我为啥要说又……<br>凌小殇　　　　：话说我看了很多HP<br>凌小殇　　　　：看得我实在是没兴趣了<br>貓爪下的鳥　　：至今看到好看的HP都不是主角<br>红杏姑娘　　　：有穿城堡的吗？！<br>红杏姑娘　　　：强烈求穿霍格沃茨城堡的文！<br>貓爪下的鳥　　：…那只能是惡搞文。<br>红杏姑娘　　　：扭头<br>红杏姑娘　　　：想看城堡……<br>自挂东南墙空调：……南楼你写吧<br>自挂东南墙空调：我对HP有了解但是了解不足……<br>貓爪下的鳥　　：例如某天發現整個學校牆壁滲水什麼………穿越者：喔，不好意思，傷風了<br>红杏姑娘　　　：城堡是活的老邓明明说过！为毛就没有人关心它！连分院帽都穿过了为毛没有城堡！<br>红杏姑娘　　　：我对HP遍地斯内普绝望了……<br>红杏姑娘　　　：我……是冷门控啊……<br>凌小殇　　　　：额。。。<br>貓爪下的鳥　　：我估計…大概是因為沒一個正常人能接受一堆學生在他的「身體」內處理廁所大小事?…還有深處那個髒到死的蛇窩…<br>貓爪下的鳥　　：和某馴獸的養的那堆蜘蛛!!　<br>红杏姑娘　　　：想当年我也是对无限遍地楚轩绝望<br>自挂东南墙空调：其实我一直暗恋着你……你每天在我肚子里走来走去却对我视若无睹……为毛你就不能看看我！<br>自挂东南墙空调：看看我啊！<br>自挂东南墙空调：……这样？<br>红杏姑娘　　　：扭头忍笑，冰火你熊的！<br>自挂东南墙空调：……我一直都很熊……扶头<br>自挂东南墙空调：你知道的我其实写的是暗恋……<br>红杏姑娘　　　：我知道你一直在写暗恋，写的你家女儿都已经被饿死埋掉了……<br>自挂东南墙空调：……她不是饿死的是憋死的。<br>红杏姑娘　　　：你……到底有没有填坑的欲望……<br>自挂东南墙空调：……有啊，我前两天还在写她憋死的过程<br>貓爪下的鳥　　：城堡暗戀某人，於是某人某天突然發現，無論走到哪畫像都是同一個對著他微笑的男子………“X!我好不容易憑畫記住教室位置這樣我要怎麼找路啊?!”<br>自挂东南墙空调：……城堡姑娘你至少用个女孩子的画像……？<br>红杏姑娘　　　：不好意思我和竹鸟都是BL党……<br>自挂东南墙空调：哦你们是BL党……<br>自挂东南墙空调：失误失误<br>自挂东南墙空调：不过我是认为穿城堡的如果是个女孩子就更悲剧了啊……<br>红杏姑娘　　　：不过实际上……城堡不是没性别吗！<br>貓爪下的鳥　　：既然穿的話，那就要看穿的人了。<br>貓爪下的鳥　　：……..我突然腦補了城堡弄出個人形終於可以在自個身體裡逛街+把妹，但因為不能離開自己身體所以一家要有部份身體緊貼地面………再仔細想想，這不是息肉麼?!自挂东南墙空调：……<br>红杏姑娘　　　：哈哈哈哈！<br>自挂东南墙空调：息肉……<br>红杏姑娘　　　：不过如果是个姑娘那真的比男人悲剧啊<br>自挂东南墙空调：点头，女孩子比较悲惨……<br>自挂东南墙空调：毕竟女生跟男生对比起来心思要细腻得多嘛……<br>貓爪下的鳥　　：….我要穿了，第一天就把全校的廁所都取消掉!　<br>貓爪下的鳥　　：都滾外面林子拉去! 　<br>自挂东南墙空调：……<br>自挂东南墙空调：学生会很惨的喂<br>红杏姑娘　　　：……咦我到底在干什么……<br>红杏姑娘　　　：我半夜爬起来不是为了码字的吗……<br>自挂东南墙空调：……<br>貓爪下的鳥　　：……<br>貓爪下的鳥　　：是啊你在幹嘛[… 　<br>自挂东南墙空调：那你去码！<br>红杏姑娘　　　：我……这么欢乐的话题我忍不住……<br>貓爪下的鳥　　：繼續腦補…如果有帥哥換衣服，說不定鏡子會隨時暴掉…<br>自挂东南墙空调：镜子上出现了诡异的红色液体……<br>红杏姑娘　　　：扭头，逃下去码字<br>红杏姑娘　　　：你们继续……<br>自挂东南墙空调：去吧去吧<br>貓爪下的鳥　　：再者…睡到一半，突然覺的透不過氣，眨眼一看…被天花板柔軟地包圍了。<br>貓爪下的鳥　　：……不行啊，不管怎麼說都是「體內」呀!!!!!!只要有這兩個字就一定會崩壞的! 　<br>自挂东南墙空调：……被发现的同时天花板和地板就回归原样了吧<br>自挂东南墙空调：“爱你爱到想要消化掉你……啊……”<br>自挂东南墙空调：扶头<br>貓爪下的鳥　　：嘛，又不是原版城堡，反應遲鈍一點才是正常的<br>自挂东南墙空调：不是迟钝……人家少女害羞嘛！<br>红杏姑娘　　　：你们为什么要局限于一个人呢！<br>自挂东南墙空调：……啊？<br>貓爪下的鳥　　：….<br>貓爪下的鳥　　：一人?<br>红杏姑娘　　　：人<br>貓爪下的鳥　　：..<br>自挂东南墙空调：……你还想几个人穿城堡<br>红杏姑娘　　　：城堡都能活！其他东西为什么不能活！<br>貓爪下的鳥　　：你想一隻鳥穿麼<br>貓爪下的鳥　　：穿過去第一天城堡就要飛了。<br>红杏姑娘　　　：我是说，城堡为啥一定要喜欢人……<br>貓爪下的鳥　　：………<br>貓爪下的鳥　　：本來就夠詭異了…再喜歡別的…<br>貓爪下的鳥　　：這文就要脫離戀愛範圍了<br>自挂东南墙空调：……好吧，其实我……我爱上了那只在我的肚子潜伏了很多年的蛇……<br>自挂东南墙空调：…………………………<br>自挂东南墙空调：南楼这会出事的！<br>红杏姑娘　　　：哈哈哈<br>红杏姑娘　　　：城堡而已，不会出事的！<br>自挂东南墙空调：这什么重口味啊！<br>红杏姑娘　　　：他们不会有诡异的后代的！<br>自挂东南墙空调：没说后代……你后代个什么鬼哟！<br>自挂东南墙空调：这口味太重了！<br>红杏姑娘　　　：人兽其实也不错的嘛！<br>貓爪下的鳥　　：…其實我喜歡那隻老是禿頭狀最近自焚脫毛了的鳳凰! 　<br>自挂东南墙空调：……于是校长不在的时候蹲在架子上的凤凰被天花板和地板包围动弹不得……然后身上的毛被天花板一根一根拔掉……<br>自挂东南墙空调：……拔成火鸡了。<br>貓爪下的鳥　　：….你咋不把秦楚搞成人獸咧?<br>红杏姑娘　　　：……我就在写人兽<br>貓爪下的鳥　　：我覺的很有發展空間啊，人狼什麼的<br>红杏姑娘　　　：秦楚他早就已经变成狼了……<br>貓爪下的鳥　　：有膽來人獸H! 　<br>红杏姑娘　　　：………………<br>自挂东南墙空调：………………<br>红杏姑娘　　　：你赢了……<br>貓爪下的鳥　　：昂<br>红杏姑娘　　　：默默扭头爬走<br>自挂东南墙空调：默默地啃鸭梨<br>貓爪下的鳥　　：突然想到，除了穿城堡…似乎還可以穿掃把<br>自挂东南墙空调：……<br>貓爪下的鳥　　：不過下場似乎會很悲情…[HP同學換掃把的速度不是一般快<br>红杏姑娘　　　：天天被人骑<br>红杏姑娘　　　：那得有多大的鸭梨……<br>自挂东南墙空调：鉴于扫帚和人体接触的部位……<br>自挂东南墙空调：……我鸭梨巨大。<br>貓爪下的鳥　　：…..<br>貓爪下的鳥　　：“錯了!別動!!別!!…………嗷!插錯位置了!混蛋掃把!”<br>自挂东南墙空调：………………<br>自挂东南墙空调：太重口啦！<br>红杏姑娘　　　：一定有人穿HP小朋友脑袋里的那片魂片！<br>自挂东南墙空调：……<br>自挂东南墙空调：啊？<br>自挂东南墙空调：……脑内恋爱？<br>自挂东南墙空调：精神分裂？<br>自挂东南墙空调：水仙花？<br>貓爪下的鳥　　：哎呀，把HP穿成雙重人格似乎不錯<br>貓爪下的鳥　　：犯2時就代替主人格出來善後<br>自挂东南墙空调：……哦漏……<br>红杏姑娘　　　：大概会精分……<br>自挂东南墙空调：绝对的……<br>貓爪下的鳥　　：愛上伏地魔。<br>红杏姑娘　　　：不过对象一定是斯内普……<br>自挂东南墙空调：……为毛<br>红杏姑娘　　　：因为大家都爱斯内普<br>自挂东南墙空调：难道不是“我爱着你……”“我也爱着你亲爱的……”“哦梅林啊，哈利又对着镜子犯病了！”<br>红杏姑娘　　　：噗<br>貓爪下的鳥　　：梅林：“…沒辦法，這孩子缺愛…我們就…體諒體諒吧。”<br>红杏姑娘　　　：不是……吧……<br>红杏姑娘　　　：人人都爱斯内普！<br>貓爪下的鳥　　：…自攻自受沒法寫肉<br>红杏姑娘　　　：糟糕不知不觉又……<br>红杏姑娘　　　：扭头赶紧爬走<br>貓爪下的鳥　　：說來，我對浴室裡那條美人魚很有興趣。<br>貓爪下的鳥　　：有人想穿那個不<br>貓爪下的鳥　　：或者湖裡水怪什麼的<br>红杏姑娘　　　：……大概……太限制级了吧囧<br>xsphinx　　　 ：我想穿成巨乌贼~~　<br>xsphinx　　　 ：NP触手系~~　<br>自挂东南墙空调：……浴室里画上的人鱼？<br>自挂东南墙空调：三强争霸时候那个……？<br>貓爪下的鳥　　：嗯<br>自挂东南墙空调：……<br>貓爪下的鳥　　：那條好像很挑剔的…<br>自挂东南墙空调：“快给我脱！不脱老娘不给你放水！”<br>貓爪下的鳥　　：…<br>貓爪下的鳥　　：“天冷…大娘行行好…(可憐無辜狀)”<br>自挂东南墙空调：“……你给我放的什么水为啥是红的……”<br>自挂东南墙空调：“看起来好象鼻血……”<br>貓爪下的鳥　　：“……經…(我住嘴)”<br>自挂东南墙空调：……<br>貓爪下的鳥　　：人生為何墮落如此。<br>自挂东南墙空调：穿有求必应室……“你们这群混蛋怎么什么都要！”边抱怨边准备东西，罗嗦傲娇人妻受无误……<br>貓爪下的鳥　　：有人想穿…那個驅吸魂魔的咒不…<br>貓爪下的鳥　　：銀色公鹿…[重點在公字上<br>自挂东南墙空调：呼神护卫……<br>自挂东南墙空调：守护神咒…是这个名字吧……<br>自挂东南墙空调：哈利那只还是他爹那只？<br>貓爪下的鳥　　：呼神护卫&lt;==只記的這個<br>貓爪下的鳥　　：哈利那隻是公鹿<br>自挂东南墙空调：……他爹那只难道不是？<br>貓爪下的鳥　　：不…好像有誰說他的跟他爸的很像<br>貓爪下的鳥　　：兩父子都是鹿控?<br>自挂东南墙空调：嗯……<br>芒果台赛高　　：。。。<br>自挂东南墙空调：哟小丝……<br>自挂东南墙空调：我快被HP文包折腾晕了……<br>芒果台赛高　　：噗<br>自挂东南墙空调：我不知道什么时候收的包……<br>自挂东南墙空调：什么鬼东西都有……<br>芒果台赛高　　：下流那个？<br>红杏姑娘　　　：下流的……<br>红杏姑娘　　　：她是自己不爽也不想让别人爽吗……<br>自挂东南墙空调：我先拆别的包去吧OTZ<br>自挂东南墙空调：HP包没拆完已经200多M了……<br>自挂东南墙空调：还二百多篇没分类的……<br>芒果台赛高　　：=3=阿卡的文包陪我度过了最艰难的岁月 </p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;center&gt;……我很期待看到穿城堡的文。真的。OTZ&lt;/center&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="杂七杂八" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/categories/%E6%9D%82%E4%B8%83%E6%9D%82%E5%85%AB/"/>
    
    
      <category term="废柴的吐槽记事本" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/tags/%E5%BA%9F%E6%9F%B4%E7%9A%84%E5%90%90%E6%A7%BD%E8%AE%B0%E4%BA%8B%E6%9C%AC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>家教25问</title>
    <link href="http://104639.binghuohunhewu.com/tucao20090327/"/>
    <id>http://104639.binghuohunhewu.com/tucao20090327/</id>
    <published>2009-03-27T07:36:25.000Z</published>
    <updated>2019-12-05T19:50:00.005Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>以下记录来自可爱纯洁的毛群众人……我说真的，不信看我亮闪闪的少女之星星眼～</p><p><b>一，写下家教里十二个人的名字并编号。</b></p><p>钻牛角尖[死。]：1.27，2.69，3.G，4.R，5.C，6.小春，7.碧姐，8.59，9.18，10.风太，11.尤尼，12.石膏——为毛排完号之后我就一头冷汗了<br>阿尔去死[水母]：石膏？<br>喵喵喵喵[無蟲]：石膏是毛<br>钻牛角尖[死。]：……杰索，石膏<br>阿尔去死[水母]：……</p><p>1.泽田纲吉，2.六道骸，3.Giotto，4.里包恩，5.可乐尼洛，6.三浦春，7.碧洋琪，8.狱寺隼人，9.云雀恭弥，10.风太，11.尤尼·基里奥内罗，12.白兰·杰索</p><p><b>二，问题开始。<br>01.你有看过6/11的斜线同人吗？你会想看吗？</b></p><p>钻牛角尖[死。]：小春和公主……真…没见过<br>钻牛角尖[死。]：……挺期待的<br>阿尔去死[长安]：我也期待<br>阿尔去死[水母]：小春和公主好CP！<br>阿尔去死[水母]：少女的秘密XD</p><p>总结：没见过，很期待XD</p><p><b>02.4性感吗？有多性感？</b></p><p>钻牛角尖[死。]：里包子……抡桌子砸墙<br>钻牛角尖[死。]：性感……<br>阿尔去死[长安]：R也是性感的<br>钻牛角尖[死。]：我要说他性感我还能活么<br>钻牛角尖[死。]：抡桌<br>乱七八糟[月见]：噗，摸摸<br>喵喵喵喵[無蟲]：噗</p><p>总结：……里魔王我真不知道该怎么评价口胡说性感也不对说不性感更奇怪吧。仆。</p><p><b>03.如果12让8怀孕了，他们会如何反应？</b></p><p>钻牛角尖[死。]：白兰让59……<br>钻牛角尖[死。]：咱们这cp也太……那啥了吧<br>钻牛角尖[死。]：59：我的心永远属于十代目！——这样？<br>阿尔去死[水母]：白兰会被瓜做掉，严肃<br>阿尔去死[水母]：瓜是无敌的</p><p>总结：于是甜蜜笑，白花花，为了2759达成，请你去死一死吧XD</p><p><b>04.你可以回忆起任何关于9的斜线同人吗？</b></p><p>钻牛角尖[死。]：18的话……好吧我已经不想回忆了这个实在太多了……</p><p>总结：某人无限扒嫖文中……那些“美好”的委员长在下真的不想再去复习了。真的。</p><p><b>05.2是否跟6很配？</b></p><p>钻牛角尖[死。]：凤梨加小春……？<br>钻牛角尖[死。]：……………………凤梨加小春是啥！<br>钻牛角尖[死。]：砸桌<br>阿尔去死[长安]：凤梨和小春GJ!!!!!!!!!!!!我要去写！！！！！！！<br>阿尔去死[水母]：凤梨和小春好样的！<br>喵喵喵喵[無蟲]：78<br>阿尔去死[长安]：嗷嗷<br>钻牛角尖[死。]：……去吧<br>钻牛角尖[死。]：前提是这两个人见过面……<br>纯洁帮帮[背景]：27：小春和我家阿骸是啥回事！掀桌！你俩混蛋都出轨啊啊啊啊！<br>阿尔去死[水母]：冷CP就是这样诞生的<br>阿尔去死[长安]：小春和凤梨都是27家的<br>阿尔去死[长安]：所以这属于后宫的和谐问题<br>乱七八糟[月见]：是啊……<br>阿尔去死[水母]：家庭内部纷争么……</p><p>总结：……对不起我对这个CP一点感觉都没有而且这两个人有见过面么？不过我很期待阿拖你去写这个真的。</p><p><b>06.5/9、或者5/10？你觉得如何？</b></p><p>钻牛角尖[死。]：可乐加18或者可乐加风太……<br>钻牛角尖[死。]：可乐加18……我只能想到拉尔大姐怒气满点跑去找云雀开架……<br>阿尔去死[长安]：可乐18肯定是大哥牵线的【严肃<br>乱七八糟[月见]：噗<br>阿尔去死[水母]：噗<br>喵喵喵喵[無蟲]：噗<br>钻牛角尖[死。]：可乐加风太……喂这什么啊这……<br>阿尔去死[长安]：哦哦 ~~ 可乐风太GJ+1<br>阿尔去死[水母]：迷彩服可乐是性感攻<br>阿尔去死[长安]：排！<br>节约用钱[卡洛]：噗<br>喵喵喵喵[無蟲]：噗<br>阿尔去死[长安]：严肃排！<br>纯洁帮帮[背景]：喷死<br>钻牛角尖[死。]：捶地<br>阿尔去死[长安]：性感到死<br>喵喵喵喵[無蟲]：其實我比較支持可樂受….（掩面蹲牆角<br>阿尔去死[长安]：噗嗤  抚摸蝉<br>纯洁帮帮[背景]：我很喜欢可乐的啊<br>纯洁帮帮[背景]：恩，可乐受好萌<br>阿尔去死[水母]：摸摸蝉，也可以说性感受<br>阿尔去死[水母]：反正一定是性感的<br>钻牛角尖[死。]：……那风太要怎么攻？<br>乱七八糟[月见]：不明……<br>阿尔去死[长安]：用他的书！！！！<br>阿尔去死[长安]：做道具！<br>喵喵喵喵[無蟲]：噗<br>阿尔去死[长安]：嗷！<br>阿尔去死[水母]：书GJ！<br>乱七八糟[月见]：噗，淡定<br>喵喵喵喵[無蟲]：可樂可攻可受阿<br>阿尔去死[长安]：排<br>阿尔去死[水母]：还可以一边口口一边排名<br>阿尔去死[长安]：排名口口的技巧对比么||||<br>阿尔去死[长安]：还是时间<br>乱七八糟[月见]：……</p><p>总结：对这两个CP完全无感也理解不了为毛大家都突然打了鸡血开始谈论和谐话题……在下果然是伪·同人女么，抚额扭头。</p><p><b>07.如果7看到2跟12在H，你认为7会如何反应？</b></p><p>钻牛角尖[死。]：碧姐看到凤梨白花花……<br>钻牛角尖[死。]：啊喂我这是啥！<br>阿尔去死[水母]：碧姐会直接上料理吧XD污染视线的去死<br>钻牛角尖[死。]：点</p><p>总结：碧姐请你自由滴上料理吧。</p><p><b>08.给3/10的同人写一个小简介。</b></p><p>钻牛角尖[死。]：G和风太……关于排名？<br>钻牛角尖[死。]：用排名书把爷爷召唤来了……<br>阿尔去死[水母]：噗<br>乱七八糟[月见]：噗<br>乱七八糟[月见]：GJ<br>阿尔去死[长安]：忽然笑了</p><p>总结：从书里召唤出来…突然穿越loli期启蒙作《魔卡少女樱》……谁、谁来抽我……</p><p><b>09.1/8有没有可能会是很可爱的配对呢？</b></p><p>钻牛角尖[死。]：2759……女王忠犬，意外很正常啊<br>阿尔去死[水母]：2759，官方了</p><p>总结：很官方，很可爱。27我看好你哦～（心）</p><p><b>10.请写一个关于7/12的同人题目，悲文或者甜文都可以。</b></p><p>钻牛角尖[死。]：碧姐和白兰？…棉花糖的食用注意事项？千万别吃错了……</p><p>总结：《棉花糖的食用注意事项——千万别吃错了》，没吃错就是甜文，吃错了就是悲文或者碑文，摊手。</p><p><b>11.如果你想让4OX了、你认为什么样的情节适合？</b></p><p>钻牛角尖[死。]：R……里包子……<br>钻牛角尖[死。]：………………………………<br>钻牛角尖[死。]：里包子你怎么总跟我过不去……<br>钻牛角尖[死。]：内牛<br>阿尔去死[水母]：噗<br>阿尔去死[长安]：喷</p><p>总结：……里包子你去鬼畜去吧！我不想每次做到这种题出来的都是你口牙！内牛抡桌。</p><p><b>12.你朋友的名单里有人看过7的同人吗？</b></p><p>钻牛角尖[死。]：碧姐……有么？<br>钻牛角尖[死。]：碧姐的谁看过……<br>纯洁帮帮[背景]：小冰妹子你BG控……<br>纯洁帮帮[背景]：老是碧姐。。<br>钻牛角尖[死。]：……我本来就是伪的<br>钻牛角尖[死。]：不是我的错啊……<br>阿尔去死[水母]：碧姐的看过<br>钻牛角尖[死。]：那就有了……</p><p>总结：有的……虽然我自己没看过。</p><p><b>13.你朋友的名单里有人看过3的正常向文吗？</b></p><p>钻牛角尖[死。]：G的正常文？有啊</p><p>总结：A君的《game over》……多久没更了？</p><p><b>14.你朋友的名单里有人写或者画11吗？</b></p><p>钻牛角尖[死。]：尤尼……有的，草帽画过</p><p>总结：嗯，草帽那张公主很可爱。</p><p><b>15.你朋友的名单里有人写2/4/5配对的同人吗？</b></p><p>钻牛角尖[死。]：69RC？<br>钻牛角尖[死。]：才没这种诡异玩意吧……砸桌</p><p>总结：目前还没见有谁写这么诡异的玩意……抚额。</p><p><b>16.遇到什么事、10才会发疯般的大叫？</b></p><p>钻牛角尖[死。]：风太……“排名星不理我了！”再不然“排名书丢了啦！”<br>钻牛角尖[死。]：……这样？</p><p>总结：好象也只有这样了……吧？</p><p><b>17.如果要你写一首歌的名字来代表8，你会选哪个？</b></p><p>钻牛角尖[死。]：59……歌？<br>钻牛角尖[死。]：59……我脑子空白了，抚额<br>阿尔去死[长安]：59<br>节约用钱[卡洛]：冰火还没出来？<br>阿尔去死[水母]：59《水手》？<br>钻牛角尖[死。]：……<br>喵喵喵喵[無蟲]：燃燒吧火鳥？<br>阿尔去死[长安]：我记得马甲的答案是东方之珠|||<br>乱七八糟[月见]：……<br>阿尔去死[水母]：《东方之珠》，严肃<br>纯洁帮帮[背景]：喷<br>节约用钱[卡洛]：噗<br>乱七八糟[月见]：噗<br>纯洁帮帮[背景]：《东方之珠》。。。<br>喵喵喵喵[無蟲]：噗<br>阿尔去死[长安]：扭头<br>钻牛角尖[死。]：……抚额<br>阿尔去死[水母]：十代目→东方之珠<br>阿尔去死[长安]：小冰要跳过么<br>钻牛角尖[死。]：我还月亮代表我的心咧<br>纯洁帮帮[背景]：笑喷<br>节约用钱[卡洛]：噗<br>阿尔去死[长安]：哦哦！！这个GJ!!!!节约用钱[卡洛]：冰火ＧＪ！<br>阿尔去死[水母]：这个GJ！<br>阿尔去死[长安]：你问我爱你有多深 我爱你有几分~喵喵喵喵[無蟲]：噗哈哈哈<br>阿尔去死[水母]：月亮代表我的心XD<br>阿尔去死[长安]：哈哈哈哈<br>阿尔去死[水母]：月亮代表<del>我的</del>心<del>~纯洁帮帮[背景]：月亮代表我的心GJ！！！<br>纯洁帮帮[背景]：你问我爱你有多深</del><br>纯洁帮帮[背景]：我爱你有几分（破音）~~阿尔去死[长安]：下次语音我想唱TuT<br>阿尔去死[水母]：唱吧XD<br>纯洁帮帮[背景]：我们一起唱<br>阿尔去死[长安]：-v-好</p><p>总结：“十代目！月亮代表我的心！”…………抚额扭头。</p><p><b>18.如果你要写一个1/6/12配对的文、你将怎样写开头的文章尺度？</b></p><p>钻牛角尖[死。]：27小春石膏？……正常向的BG石膏你出来搀和什么！<br>钻牛角尖[死。]：……话说我这个压根就是天野妈的原作吧<br>钻牛角尖[死。]：十年篇……</p><p>总结：10+27挂掉小春穿越然后发现幕后BOSS是石膏……没错这就是原作。摊手。</p><p><b>19.如果2要对10说一句话，你认为是什么？</b></p><p>钻牛角尖[死。]：69对风太？……“哭腐腐”就行了吧，你个拐卖儿童的家伙<br>阿尔去死[水母]：69说“把我排到世界上最帅的第一位吧！”</p><p>总结：凤梨你别指望了你个诱拐儿童的变态。</p><p><b>20.你上次看5的同人是在什么时候？</b></p><p>钻牛角尖[死。]：可乐？上次上昆仑时候看到的图……<br>钻牛角尖[死。]：文的话就是林笑伊君的坑……</p><p>总结：林笑伊君你在哪里……内牛。</p><p><b>21.你认为6最大的不为人知的怪癖是什么？</b></p><p>钻牛角尖[死。]：小春的怪癖？<br>钻牛角尖[死。]：…瞬间想起她做的那个手工船……那就是自己蹲家里跟石田一样做手工？<br>钻牛角尖[死。]：这不算怪癖吧……<br>阿尔去死[长安]：噗嗤<br>阿尔去死[长安]：好可爱<br>阿尔去死[长安]：我想起了小春和京子做的娃娃 </p><p>总结：家里蹲的手工爱好者是有前途的……至少我支持纲春而完全不萌纲京。</p><p><b>22.你认为11会跟9OX吗？清醒的状态下、还是宿醉的状态下？</b></p><p>钻牛角尖[死。]：18跟尤尼？……委员长你喝多了也不会做这种事吧！<br>钻牛角尖[死。]：她还是个孩子啊！（毛？<br>阿尔去死[水母]：冰火，18是推倒所有萌LOLI的邪恶大人 = =<br>阿尔去死[水母]：这是我昨天做出来的结果<br>钻牛角尖[死。]：=_=<br>乱七八糟[月见]：噗<br>阿尔去死[长安]：噗嗤 </p><p>总结：……算了无所谓了反正委员长的形象已经被毁了不知道多少次了啊哈哈哈哈。蹲墙角。</p><p><b>23.如果3和7是一对，谁是在上面的？</b></p><p>钻牛角尖[死。]：G和碧姐……<br>钻牛角尖[死。]：内牛<br>钻牛角尖[死。]：我做的这啥……<br>阿尔去死[水母]：有G爷爷就不用怀疑了……吧<br>钻牛角尖[死。]：点<br>乱七八糟[月见]：是啊……<br>阿尔去死[长安]：G总攻<br>钻牛角尖[死。]：……可是我怀疑这是怎么成一对的！<br>喵喵喵喵[無蟲]：噗<br>乱七八糟[月见]：……噗</p><p>总结：……爷爷你穿来穿去辛苦了。</p><p><b>24.如果11/8是原著本来的配对，你会如何？</b></p><p>钻牛角尖[死。]：尤尼59？……其实满可爱的不过……<br>钻牛角尖[死。]：59忠犬属性……那大叔不没戏了</p><p>总结：γ大叔你…你没戏了。拍肩膀。</p><p><b>25.「1跟9本来一直很开心的在一起，直到9跟4跑了。1非常伤心，后来跟11有了一夜情，又跟12有了一段简短并不开心的关系，后来他听从了5的建议，后来终于找到真爱也就是3。」──如果这是一篇同人你会给它什么题目？写出3个会读这篇文的朋友，再说出一个会写这篇文的人。</b></p><p>钻牛角尖[死。]：27和18本来一直很开心的在一起，直到18跟里包子跑了。27非常伤心，后来跟尤尼有了一夜情，又跟白兰有了一段简短并不开心的关系，后来他听从了可乐的建议，后来终于找到真爱也就是爷爷。<br>阿尔去死[水母]：冰火我们的结局一样，都是G27XD<br>钻牛角尖[死。]：点<br>阿尔去死[长安]：27非常伤心，后来跟尤尼有了一夜情囧<br>钻牛角尖[死。]：……<br>阿尔去死[1023]：……<br>阿尔去死[1023]：猥亵幼女自重<br>阿尔去死[水母]：……<br>阿尔去死[水母]：唯一出现的女生……</p><p>总结：<br>会读这文的肯定有以读嫖文雷文为乐的背景和23，其他人…A君习惯扒文看所以大概可能遇上？囧<br>会写这玩意的…黑犬。因为太狗血了所以只有黑犬自己写，我们来写会把血放完的。（特大误<br>题目啊，远目，《寻找真爱》？对不起我实在不想仔细去想了因为实在太崩了OTZZZZZZZZZZ</p><p>其他人做的家教二十五问，有人再出了的话我会补上：【链接已失效】</p><p><a href="http://www.jjwxc.net/onebook.php?novelid=428819&amp;chapterid=2" target="_blank" rel="noopener">http://www.jjwxc.net/onebook.php?novelid=428819&amp;chapterid=2</a>　阿拖的二十五问<br><a href="http://www.jjwxc.net/onebook.php?novelid=410246&amp;chapterid=123" target="_blank" rel="noopener">http://www.jjwxc.net/onebook.php?novelid=410246&amp;chapterid=123</a>　的二十五问<br><a href="http://www.jjwxc.net/onebook.php?novelid=398720&amp;chapterid=11" target="_blank" rel="noopener">http://www.jjwxc.net/onebook.php?novelid=398720&amp;chapterid=11</a>　风的二十五问<br><a href="http://www.jjwxc.net/onebook.php?novelid=456119&amp;chapterid=1" target="_blank" rel="noopener">http://www.jjwxc.net/onebook.php?novelid=456119&amp;chapterid=1</a>　马甲的二十五问<br><a href="http://www.jjwxc.net/onebook.php?novelid=456289&amp;chapterid=1" target="_blank" rel="noopener">http://www.jjwxc.net/onebook.php?novelid=456289&amp;chapterid=1</a>　蝉的二十五问<br><a href="http://www.jjwxc.net/onebook.php?novelid=454934&amp;chapterid=2" target="_blank" rel="noopener">http://www.jjwxc.net/onebook.php?novelid=454934&amp;chapterid=2</a>　火星的二十五问<br><a href="http://www.jjwxc.net/onebook.php?novelid=456596&amp;chapterid=1" target="_blank" rel="noopener">http://www.jjwxc.net/onebook.php?novelid=456596&amp;chapterid=1</a>　镜子的二十五问<br><a href="http://www.jjwxc.net/onebook.php?novelid=373449&amp;chapterid=25" target="_blank" rel="noopener">http://www.jjwxc.net/onebook.php?novelid=373449&amp;chapterid=25</a>　树皮的二十五问<br><a href="http://www.jjwxc.net/onebook.php?novelid=270960&amp;chapterid=8" target="_blank" rel="noopener">http://www.jjwxc.net/onebook.php?novelid=270960&amp;chapterid=8</a>　背景的二十五问</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;center&gt;2009.3.27　家教25问，跟朋友一起玩耍的问卷&lt;/center&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="杂七杂八" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/categories/%E6%9D%82%E4%B8%83%E6%9D%82%E5%85%AB/"/>
    
    
      <category term="废柴的吐槽记事本" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/tags/%E5%BA%9F%E6%9F%B4%E7%9A%84%E5%90%90%E6%A7%BD%E8%AE%B0%E4%BA%8B%E6%9C%AC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【置顶】文库总目录</title>
    <link href="http://104639.binghuohunhewu.com/index/"/>
    <id>http://104639.binghuohunhewu.com/index/</id>
    <published>2008-01-01T15:01:17.000Z</published>
    <updated>2019-09-11T16:12:06.537Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>欢迎来到冰火混合物的文库 (°∀°)ﾉ<br>请先点击［菜单—关于］按钮，或<a href="https://104639.binghuohunhewu.com/about/">【点击本链接】</a>阅读“关于”页面的内容。<br>请在确认能接受“关于”页面的内容后继续向下阅读。<br><br></p><p>本博客中的文章连载，<b>点击标题可进入每篇文字的单独目录</b>：</p><h2 id="跑团战报"><a href="#跑团战报" class="headerlink" title="跑团战报"></a>跑团战报</h2><ul><li><b>爆炸吧肥宅！trpg战报小说</b><br> 跟亲友一起跑团的战报小说。</li></ul><h2 id="原作向同人"><a href="#原作向同人" class="headerlink" title="原作向同人"></a>原作向同人</h2><p>一些如今不忍直视的黑历史……回头整理一下，看情况放出，也可能存个档不放出了（捂脸）</p><h2 id="原创主角同人"><a href="#原创主角同人" class="headerlink" title="原创主角同人"></a>原创主角同人</h2><p>……俗称玛丽苏，天雷OOC警告。</p><ul><li><a href="https://104639.binghuohunhewu.com/wanzaiindex"><strong>《［家教同人］宛在水中央》</strong></a><br> 万年深坑，马里亚纳海沟　<s>打算进行第四次全文大修你们会打死我吗……</s></li><li><b>《［综ACGN同人］Little Traveler》</b><br> 长篇新坑，有大纲但是才只写了第一部分，蜗速进行中</li><li><b>《［死神同人］映花之冢》</b><br> 定下了大纲然后懒得写了的死神同人，虽然不长但是怀疑开不了坑……</li><li><s><b>《［家教同人］Black Snow》</b><br> 撞梗严重到我都怀疑自己是无意识引用了，这篇基本确定弃坑（死）<br></s></li></ul><h2 id="原创"><a href="#原创" class="headerlink" title="原创"></a>原创</h2><ul><li><b>勇者斗魔王</b><br> 日式RPG背景奇幻，短篇，大纲一时爽细化火葬场</li><li><b>君家图书馆系列</b><br> 中式奇幻，大概是长篇，开坑日遥遥无期囧丁乙</li></ul><h2 id="杂七杂八"><a href="#杂七杂八" class="headerlink" title="杂七杂八"></a>杂七杂八</h2><p>不属于以上任何一个分类的东西。……比如废话超多的伪科普，之类的。</p><p>目录啥的等我搬文之后慢慢补……</p><br>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;center&gt;欢迎来到我的文库，这里是文库总目录(°∀°)ﾉ &lt;/center&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="目录整理" scheme="http://104639.binghuohunhewu.com/categories/%E7%9B%AE%E5%BD%95%E6%95%B4%E7%90%86/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
